<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


     <string name="plaguemarine_toxic"><![CDATA[

         Toxic

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_toxic_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_toxic_description"><![CDATA[
        Cuando usas esta arma contra un Operativo que tiene uno de tus tokens de Veneno, incrementa el daño normal y critico de esta arma +1
     ]]></string>



    <!--Plague Marines-->
    <string name="malignantplaguecaster_poisonus_miasma"><![CDATA[

         MIASMA VENENOSO

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_poisonus_miasma_usage"><![CDATA[

         1 AP /Selecciona un enemigo

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_poisonus_miasma_description"><![CDATA[
**Psychic**. Seleciona un Operativo visible y a 7" de este Operativo, o un Operativo
que sea un objetivo valido para este Operativo. Ese Operativo enemigo gana uno de tus Poison token. En caso de ya tener uno, recibe 3 heridas en su lugar.
\n\nEste Operativo no puede hacer esta accion mientras este en rango de control de un Operativo enemigo.
     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_putrescent_vitality"><![CDATA[

         VITALIDAD PUTRIDA

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_putrescent_vitality_usage"><![CDATA[

         1 AP /Selecciona un aliado

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_putrescent_vitality_description"><![CDATA[
**Psychic**. Selecciona un Operativo aliado visible y a 3" de este Operative, lanza
2D6: si el resultado es 7 en total, the Operativo seleccionado recupera 7 heridas perdidas
; de otra forma, el Operativo recupera heridad totales al resultado mas grande de los
dos dados.

Este Operativo no puede hacer esta accion mientras este en rango de control de un Operativo
enemigo, o mas de una vez por turno.
     ]]></string>

    <string name="plaguemarinebombardier_grenadier"><![CDATA[

         GRANADERO

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinebombardier_grenadier_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinebombardier_grenadier_description"><![CDATA[

         Este Operativo puede usar granadas krak y de plaga gratis, ignorando el uso limitado por
         equipamiento universal, cuando este Operativo usa una granada, mejora el Hit a 1. Granadas
         de plaga tienen la clave Toxic.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinechambion_gfblessing"><![CDATA[

         Bendicion del Gran Padre

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinechambion_gfblessing_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinechambion_gfblessing_description"><![CDATA[
        Cuando un Operativo enemigo tiene un marcador de veneno, y pierde una o mas heridas
         a 7\" de este Operativo, este Operativo recupera heridas igual al numero de heridas que
         perdio ese Operativo (hasta un máximo de 3 heridas recuperadas por turno, y solo si este
          Operativo no esta incapacitado).
     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_flail"><![CDATA[

         AZOTE IMPLACABLE

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_flail_usage"><![CDATA[

         1 AP/ Accion de combate

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_flail_description"><![CDATA[
         Inflinge D3+2 daño a cada Operativo que sea visible y este a 2\" de ese Operativo. Lanza dado por cada Operativo:
    si es un Operativo enemigo, si el resultado del D3 es 3, ese Operativo tambien gana un marcador de Veneno (en caso de que no tenga uno).


    Esta accion es considerada una accion de combate, y no se puede realizar mientras este Operativo tenga una orden de **Conceal**
     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_iconbearer"><![CDATA[

         PORTA ESTANDARTE

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_iconbearer_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_iconbearer_description"><![CDATA[

       Cuando vayas a determinar el control en un objetivo de mision, trata la estadistica APL de este Operativo
         como +1 a su valor actual, esto no cambia la estadistica de APL de este Operativo, cualquier cambio a este valor es acumulativo.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_icon_of_contagion"><![CDATA[

         ICONO DEl CONTAGION

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_icon_of_contagionr_usage"><![CDATA[

         Phase estrategica

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_icon_of_contagionr_description"><![CDATA[

         Mientras este Operativo este en el territorio enemigo, la Strategy Ploy Contagion cuesta 0CP.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter"><![CDATA[

        GRENADIER

]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_usage"><![CDATA[

        Passive

]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_description"><![CDATA[

        This operative can use blight and krak grenades ignoring the limit of uses
                    you have per universal equipment(It doesnt count toward the number of grenades
                    the rest of the team can use), whenever this operative uses a grenade, improve the
                     Hit stat of that weapon by 1 and blight grenades have the Toxic weapon rule

]]></string>


    <string name="plaguemarinewarrior"><![CDATA[

        Fortuna Repulsiva

]]></string>

    <string name="plaguemarinewarrior_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="plaguemarinewarrior_description"><![CDATA[
        Cuando un Operativo dispare a este Operativo, dados de defensa de 5+ son exitos criticos
]]></string>

    <!--/Equipment Wreckas-->

    <string name="plague_bell"><![CDATA[

        CAMPANAS DE LA PLAGA

]]></string>

    <string name="plague_bell_lore"><![CDATA[
        Cuando las campanas malditas suenan, la Death Guard se potencia con energia corrupta, incrementando su impura resistencia a niveles extraordinarios.
]]></string>

    <string name="plague_bell_description"><![CDATA[
        Puedes ignorar cualquier cambio a Stats de Operativos **PLAGUE MARINES** aliados por estar heridos.
]]></string>


    <string name="plague_blight_grenades"><![CDATA[

        GRANADAS PUTRIDAS

]]></string>

    <string name="plague_blight_grenades_lore"><![CDATA[
        Estos dispositivos estan hechos con explisvos y fragmentos de metal con patogenos mortales, capaces de envenar a cualquier desaforunado que haya sobrevivido la explosion.
]]></string>

    <string name="plague_blight_grenades_description"><![CDATA[
        Operativos **PLAGUE MARINES** aliados tiene la siguiente arma de disparo (no puedes usarla mas de 2 veces por batalla).
]]></string>

    <string name="plague_rounds"><![CDATA[
        BALAS ENVENENADAS
]]></string>

    <string name="plague_rounds_lore"><![CDATA[
       Toxinas viles emanan de estos projectiles, cualquiera impactado por estos se vera infectado con una plaga mortal.
]]></string>

    <string name="plague_rounds_description"><![CDATA[
        Los Boltguns y Bolt Pistols de Operativos **PLAGUE MARINES** aliados tienen las claves Poison y Severe.
]]></string>

    <string name="plague_poison_vents"><![CDATA[

        VENTILADORES DE VENENO

]]></string>

    <string name="plague_poison_vents_lore"><![CDATA[
        Al activar la ventilacion en su armadura de poder, Plague Marines liberan nubes de humos enfermizos que ocluyen los pulmones de enemigos cercanos.
]]></string>

    <string name="plague_poison_vents_description"><![CDATA[
        Cuando un Operativo enemigo no tiene uno de tus tokens de Veneno, es activado a 3\" de Operativos
        aliados, lanza un D3: en 3+, ese Operativo gana unos de tus Tokens de veneno.
]]></string>

    <!--/Faction Rules Plague marines-->


    <string name="plague_astartes"><![CDATA[

        ASTARTES

]]></string>

    <string name="plague_astartes_lore"><![CDATA[
        Space Marines son humanos geneticamente modificados con un solo proposito: guerra.
]]></string>

    <string name="plague_astartes_description"><![CDATA[
        Durante cada activacion de un **PLAGUE MARINE**, este puede realizar 2 acciones de Disparo o
        2 acciones de Pelea. Si hace 2 acciones de disparo, un Bolt Pistol, Boltgun o arma **PSYCHIC**
        debe ser seleccionada para almenos uno de esos disparos, no se puede usar el mismo disparo **PSYCHIC**
        en una activacion.\n\n

        Cada Operativo **PLAGUE MARINE** puede hacer un counteract, independientemente de su orden.
]]></string>

    <string name="plague_poison"><![CDATA[

        VENENO

]]></string>

    <string name="plague_poison_lore"><![CDATA[
        Nurgle genera venenos impregandos con el mismo inmaterium, toxinas y plagas que envenenan la misma alma, y desafian cualquier intervencion medica.
]]></string>

    <string name="plague_poison_description"><![CDATA[
        Algunas armas de este equipo tienen la regla Poison en sus armas.

        **Poison:** Al momento de resolver dados de ataque, si haces daño con cualquier dado exitoso,
        el Operativo contra el que se usa esta arma (A menos que sea un aliado **PLAGUE MARINE**) gana
        uno de tus tokens de Veneno (en caso de que no tenga uno).

        Cuando un Operativo con uno de tus tokens de Veneno activa, recibe 1 daño.
]]></string>



    <string name="plague_disgustingly_resilent"><![CDATA[

        DESAGRADABLEMENTE RESISTENTE

]]></string>

    <string name="plague_disgustingly_resilent_lore"><![CDATA[
        Los adoradores de Nurgle poseen una resistencia extrema a balas y espadas, pues sus repugnantes formas estan hinchadas por muerte, enfermedades y pobredumbre.
]]></string>

    <string name="plague_disgustingly_resilent_description"><![CDATA[
        Cuando un dado de ataque hace daño igual a 3 o mas a un aliado **PLAGUE MARINE**, lanza un D6:
        al 4+, reduce 1 al daño recibido.
]]></string>


    <!--/Ploys Plague marines-->

    <!--/Strategic Ploy Plague marines-->

    <string name="plague_contagion"><![CDATA[

        CONTAGION

]]></string>

    <string name="plague_contagion_lore"><![CDATA[
        Plague Marines supuran contangio, sus horribles formas emanan miasma de decadencia capaz de drenar el vigor de sus enemigos.
]]></string>

    <string name="plague_contagion_description"><![CDATA[
        Substrae 2\" al Move Stat y empeora el Hit Stat por 1 a las armas de Operativos enemigos
        (esto no se acumulativo con estar herido) siempre y cuando una de estas reglas se cumplan:\n\n

        *El enemigo tiene uno de tus tokens de Veneno, es visible y esta a 3\" de un *PLAGUE MARINES* aliado.\n
        *Es visible y esta a 3\" de un **PLAGUE MARINE ICON BEARER** aliado.
]]></string>

    <string name="plague_lumbering_death"><![CDATA[

        MUERTE DEAMBULANDO

]]></string>

    <string name="plague_lumbering_lore"><![CDATA[
        Plague Marines son metodicos y despreocupados al acercarse a la batalla, avanzanzo y disparando con implacable determinacion.
]]></string>

    <string name="plague_lumbering_description"><![CDATA[
        Siempre que un aliado **PLAGUE MARINE** haga una accion de Disparo o una accion de Pelea en una
        activacion en la que no haya movido una distancia mayor a 3\", o cuando este Retaliando, las
        armas obtienen la regla Ceaselesss.
]]></string>

    <string name="plague_cloud_flies"><![CDATA[
        NUBE DE MOSCAS
]]></string>

    <string name="plague_cloud_flies_lore"><![CDATA[
        Asquerosas moscas vuelan en el campo de batalla, ocultando los cuerpos de Plague Marines y absorbiendo parte de los projectiles enemigos.
]]></string>

    <string name="plague_cloud_flies_description"><![CDATA[
        Pon uno de tus tokens Nube de Moscas en el campo de batalla, siempre que un Operativo dispare a un
        aliado **PLAGUE MARINE** a mas de 3\" de el, si ese Operativo aliado esta completamente a 1\"
        de tu marcador, ese Operativo aliado esta Obscure. Al inicio de la proxima fase estrategica,
        remueve ese marcador.
]]></string>

    <string name="plague_nurglings"><![CDATA[

        NURGLINGS

]]></string>

    <string name="plague_nurglings_lore"><![CDATA[
        Los pequeños daemons de nurgle, son maliciosos y juguetones, portan una sonrisa salvage mientras molestan enemigos de Plague Marines con garras y colmillos.
]]></string>

    <string name="plague_nurglings_description"><![CDATA[
        Selecciona un Operativo enemigo a 3\" de un **PLAGUE MARINE** aliado, o un Operativo enemigo
        con uno de tus tokens de Veneno y a 7\" de un **PLAGUE MARINE** aliado. hasta el final de la
        proxima activacion del Operativo seleccionado, substrae 1 a su APL Stat.
]]></string>

    <!--/Firefight Ploy Plague marines-->

    <string name="plague_virulent_poison"><![CDATA[

        VENENO VIRULENTO

]]></string>

    <string name="plague_virulent_poison_lore"><![CDATA[
        La mas potente de plagas del Gran Padre Nurgle se expanden en el aire, penetrando incluso
        mascaras para respirar.
]]></string>

    <string name="plague_virulent_poison_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy durante la activacion or counteract de un aliado **PLAGUE MARINE**
        antes o despues de realizar una accion. Un enemigo Operativo a 3\", o visible y a 7\", gana
        uno de tus tokens de Veneno (en caso de que no tenga uno).
]]></string>

    <string name="plague_poisonous_demise"><![CDATA[
        PERDICION VENENOSA
]]></string>

    <string name="plague_poisonous_demise_lore"><![CDATA[
        Los cuerpos de Plague Marines estan llenos de incontables venenos y plagas, al morir sus formas inchadas pueden explotar, liberando toda la peste alrededor.
]]></string>

    <string name="plague_poisonous_demise_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo aliado **PLAGUE MARINES** es incapacitado, antes de
        removerlo del campo. Cada Operativo enemigo visible y a 3\" de este Operativo gana uno de tus
        tokens de Veneno (si no tienen uno): por cada uno de esos enemigos que ya tengan un token de
        Veneno (incluyendo los que ganaron un token a causa de esta accion), inflinje 1 daño en su lugar.
]]></string>

    <string name="plague_sickening_resilence"><![CDATA[
        RESILENCIA ENFERMIZA
]]></string>

    <string name="plague_sickening_resilence_lore"><![CDATA[
        Al ofrecer sus cuerpos voluntariamente para almacenar los regalos del Gran Padre, algunos Plague
        Marines son otorgados con un aguante aun mayor.
]]></string>

    <string name="plague_sickening_resilence_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy cuando un dado de ataque inflinje daño a un **PLAGUE MARINE** aliado.
        Hasta el final de esa activacion o counteract, para el proposito de la pasiva DESAGRADABLEMENTE RESISTENTE,
        sustrae automaticamente 1 al daño recibido (hasta un minimo de 2), no necesitas lanzar un D6.
]]></string>

    <string name="plague_curse_rot"><![CDATA[

        MALDICION DE PUTREFACCION

]]></string>

    <string name="plague_curse_rot_lore"><![CDATA[
        Entrar en combate contra un Plague Marine significa exponerse a contagio fisico y pobredumbre al alma.
]]></string>

    <string name="plague_curse_rot_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy cuando un aliado **PLAGUE MARINE** este disparando o peleando contra un
        Operativo a 3\" de el (o a 7\" si tiene uno de tus tokens de Veneno), despues de que tu oponente
        lanza sus dados de ataque o defensa. Por cada resultado de 3, inflinje 1 daño a ese Operativo enemigo
        y ese resultado no puede retenerse como exito o Re-lanzarse.
]]></string>




</resources>