<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Battleclade-->

    <string name="battleclade_autoproxy_eye_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="battleclade_autoproxy_eye_description"><![CDATA[
        Siempre que un Operativo **BATTLECLADE** aliado esté disparando a un enemigo Operativo visible para este Operativo, las armas de rango de esos Operativos aliados
        tienen la regla Saturate. Esta regla no tiene efecto si este Operativo está en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="battleclade_autoproxy_gaze_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="battleclade_autoproxy_gaze_description"><![CDATA[
        Selecciona un Operativo enemigo visible para este Operativo. Hasta el final del turno, siempre que un aliado **BATTLECLADE** le dispare a ese Operativo
        enemigo, puedes usar esta regla. Si lo haces:\n
        \n
        -Ese Operativo no puede estar Obscure.\n
        -El Operativo aliado tiene la regla Seek Light.\n\n
        Este Operativo no puede realizar esta acción estando en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>


    <string name="battleclade_breach_usage"><![CDATA[

        1 AP

]]></string>

    <string name="battleclade_breach_description"><![CDATA[
        Pon uno de tus marcadores Breach dentro del rango de control de este Operativo, tan cerca como sea posible de una pieza de terreno.
        Siempre que un Operativo esté a 1\" de ese marcador, trata esa parte del terreno como terreno accesible, al pasar por este terreno 
        accesible Operativos pierden 1\" de movimiento.\n\n

        Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo, o si la pieza de terreno no está dentro
        del rango de control de este Operativo.
]]></string>


    <string name="battleclade_divinearcana_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="battleclade_divinearcana_description"><![CDATA[
**STRATEGIC GAMBIT** Puedes inmediatamente cambiar la orden de este Operativo y/o realizar una de estas acciones gratis inmediatamente:\n
        **Omniscanner**\n
        **Fall Back**\n
        **Place marker, Pick up marker**\n
        **Mission action**\n
        **Reposition**\n
        Al momento de hacer una **Reposition** o **Fall back** por esta regla, si este Operativo no esta cargando un marcador, puedes mover este Operativo
        ya sea dentro de tu Drop Zone (o tan cerca como sea posible), o en rango de control de un marcador de misión(TacOp) o marcador de objetivo(CritOp).

]]></string>


    <string name="battleclade_omniscanner_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="battleclade_omniscanner_description"><![CDATA[
        Seleciona un Operativo visible o a 8\" de este Operativo; ese Operativo gana uno de tus marcadores Omniscanner. Siempre que un aliado **BATTLECLADE**
        este disparando, peleando o retaleando contra un enemigo con un marcador de Omniscanner, las armas de ese Operativo aliado ganan la regla Ceaseless.
        \n\n
         Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="battleclade_datacoronal_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="battleclade_datacoronal_description"><![CDATA[
        **SUPPORT.** Escoge un Operativo **BATTLECLADE** aliado a 6\" de este Operativo y/o de un Operativo **BATTLECLADE AUTO-PROXY** aliado, entonces lanza un D3.
        Si el resultado es igual o menor al número de marcadores de misión (TacOp/CritOp) que esté contestando, ganas 1CP.\n
        Para el propósito del equipamiento Comms Device, la distancia se determina desde el marcador del equipamiento Comms Device para añadir 3\" a la distancia de esta habilidad.
        \n\n
        Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.
    ]]></string>

    <string name="battleclade_network_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="battleclade_network_description"><![CDATA[
     **SUPPORT.** Escoge un Operativo **BATTLECLADE** aliado a 6\" de este Operativo y/o de un Operativo **BATTLECLADE AUTO-PROXY** aliado, para
        inmediatamente realizar un **NETWORK COUNTERACT** (No tienes que hacer **TRANSFER POWER** para hacer esta acción). Continua con la activacion de este Operativo 
        despues de hacerlo.\n
        Para el propósito del equipamiento Comms Device, la distancia se determina desde el marcador del equipamiento Comms Device para añadir 3\" a la distancia de esta habilidad.
        \n\n
        Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.
    ]]></string>

    <string name="battleclade_mechanosuture_array_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="battleclade_mechanosuture_array_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando otro Operativo aliado **BATTLECLADE** vaya a ser incapacitado mientras esté visible y a 3\" de este Operativo, puedes usar esta regla,
siempre y cuando ni este Operativo ni el Operativo aliado estén en rango de control de un Operativo enemigo.
Si lo haces, ese Operativo aliado no es incapacitado; tiene 1 herida restante y no puede ser incapacitado por el resto de la acción. Despues de esa accion, ese 
Operativo aliado puede realizar inmediatamente una acción de **Dash**, pero debe terminar ese movimiento dentro del area de control de este Operativo.
Si esta regla es usada durante la activación de ese Operativo aliado, esa activación termina.\n
No puedes usar esta regla si es una acción de **Disparo** y si este Operativo es un objetivo primario o secundario.
    ]]></string>

    <string name="battleclade_expedient_repair_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="battleclade_expedient_repair_description"><![CDATA[
        Selecciona un Operativo **BATTLECLADE** aliado dentro del rango de control de este Operativo para recuperar D3+3 heridas perdidas.
        No puede usarse con un Operativo con el que se haya usado la regla **Mechanosuture Array** este turno.\n\n
Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.

    ]]></string>


    <!--Faction Rules-->

    <string name="noospheric_network_lore"><![CDATA[
Los servidores viven bajo el yugo de sus maestros Tecno-Sacerdotes por una red invisible de control. Esta conexión noosférica permite a los servidores ser rápidamente
        reorganizados, transfiriendo poder de procesamiento a otros esclavos que pueden dar mejores resultados a los deseos inmediatos de los Tecno-Sacerdotes.
        Mientras algunos son programados con acciones básicas, otros son instruidos con objetivos claves e importantes para la gloria del dios máquina.
]]></string>

    <string name="noospheric_network_description"><![CDATA[
Una vez durante cada activación de Operativos **BATTLECLADE SERVITOR** aliados, antes o despues de realizar una accion, puedes gastar 1AP para hacer **TRANSFER POWER**. \n\n

Despues de esa activacion, puedes hacer un **NETWORK COUNTERACT** con un Operativo **BATTLECLADE SERVITOR** antes de que tu oponente active. Siempre que hagas un **NETWORK
COUNTERACT** con un aliado, primero selecciona su orden. Puede realizar una accion de 1AP gratis, pero no puede moverse mas de 2\" durante esa accion. Una vez esto termine,
tu oponente activa normalmente.\n\n

Un Operativo no puede hacer **TRANSFER POWER** o **NETWORK COUNTERACT** si tiene menos de 2 APLs (Ej cambios por Stun). **NETWORK COUNTERACT** cuenta como una counteract normal,
pero el Operativo no tiene que estar Expended con una orden de **Engage** para hacerlo, lo que significa que si estan Ready aun pueden activar normalmente despues de hacer un
**NETWORK COUNTERACT**, un operativo que haga **NETWORK COUNTERACT** no puede hacerlo otra vez o hacer un counteract durante el mismo turno.
]]></string>


    <!--Equipment-->

    <string name="covert_guises_lore"><![CDATA[
    Usando sucios trajes de diseño local, con insignias falsas o emisores que corrompen sensores biológicos, este Clado de Batalla puede
        infiltrarse en áreas sin ser detectados.
]]></string>

    <string name="covert_guises_description"><![CDATA[
        Despues de revelar este equipamiento, lanza un D3. Como **STRATEGIC GAMBIT** en el primer turno, un número de Operativos **BATTLECLADE** aliados igual
        al resultado del dado que estén completamente dentro de tu Drop Zone pueden realizar una acción gratis de **Reposition**,
        pero deben estar completamente a 3\" de tu Drop Zone. Tu **TECHNOARCHEOLOGIST** no puede realizar más de una acción de **Reposition** durante el primer turno.
]]></string>

    <string name="electromantic_capacitors_lore"><![CDATA[
       Numerosos componentes mecanicos estan conectados a estos Operativos, estos dispositivos pueden
       cargar los cuerpos con descargas de Motive Force sagrada.
]]></string>

    <string name="electromantic_capacitors_description"><![CDATA[
        Las armas de melee de Operativos **BATTLECLADE** aliados tienen la regla Shock. Siempre que
        un Operativo aliado **BATTLECLADE** este retaleando, su arma de melee tiene la regla Severe.
]]></string>

    <string name="concealed_apparatus_lore"><![CDATA[
        Al momento de recibir una orden imperativa de sus maestros, servidores equipados pueden
        rapidamente ensamblarse aparatos mortales, los componentes los cuales fueron ocultados en
        sus cavidades corporales o en mecanismos completamente diferentes.
]]></string>

    <string name="concealed_apparatus_description"><![CDATA[
    **STRATEGIC GAMBIT** en el segundo turno. Puedes cambiar la ubicacion de cualquier numero de
    Operativos **BATTLECLADE SERVITOR** aliados entre ellos (excluyendo **GUN SERVITOR**), y puedes
    cambiar la ubicacion de **BATTLECLADE GUN SERVITOR* aliados entre si (remuevelos del killzone y
    ponlos otra vez despues de intercambiar la ubicacion). No puedes intercambiar cualquier Operativos
    que haya hecho alguna de estas acciones durante la batalla:
    \n
    -Haya usado alguna de sus armas en su tarjeta.
    \n
    -Hecho cualquier accion en su tarjeta.
    \n
    -Haya usado la regla Mechanosuture Array.
]]></string>

    <string name="neurocylic_reserve_cells_lore"><![CDATA[
        Clados de batalla son provistos de dispositivos para aumentar las capacidades de sus servidores.
]]></string>

    <string name="neurocylic_reserve_cells_description"><![CDATA[
        Despues de revelar este equipamiento lanza un D3. puedes hacer **TRANSFER POWER** por 0AP
        equivalente al resultado de ese dado.(esto toma precedencia sobre la regla normal de Noospheric Network)
]]></string>



    <!--Ploys-->
    <!--Strategy ploys-->
    <string name="noospheric_possession_lore"><![CDATA[
    Al transmitir porciones de su arquitectura en la mente de sus esclavos, algunas veces a traves
    de transmisores bien posicionados, los manipuladores de Servidores poseen sus herramientas para
    dirigir la ira del Omnissiah de forma mas efectiva.
]]></string>

    <string name="noospheric_possession_description"><![CDATA[
    **SUPPORT.** Siempre que un **BATTLECLADE SERVITOR** Operativo aliado esta a 6\" de un
    **BATTLECLADE AUTO-PROXY** aliado o de un **BATTLECLADE SERVITOR UNDERSEER** aliado, las armas
    de esos Operativos **BATTLECLADE SERVITOR** aliados tienen la regla Accurate 1.

    Para el propósito del equipamiento Comms Device, la distancia se determina desde el marcador
    del equipamiento Comms Device para añadir 3\" a la distancia de esta habilidad.
]]></string>

    <string name="duty_of_reclamation_lore"><![CDATA[
    Los operativos de un clado de batalla acechan imbuidos con fragmentos de doctrina binaria.
    Estas intrucciones esperan el momento para activarse al recibir las ordenes de reclamar un
    objetivo designado por un Tecno-Sacerdote.
]]></string>

    <string name="duty_of_reclamation_description"><![CDATA[
    Una vez por accion, puedes usar un Command Reroll por 0CP si el ataque o defensa fue lanzado
    por un aliado **BATTLECLADE** que este contesteando un marcador de objetivo o marcador de mision.
]]></string>

    <string name="incantation_of_the_iron_soul_lore"><![CDATA[
Atravez de oraciones cantadas en binario por Tecno-Sacerdotes, micromecanismos son activados y reservas
de poder son encendidas. La carne podra ser debil, pero la sagrada invulnerabilidad de las bendiciones
del dios Maquina es evidente para todos.
]]></string>

    <string name="incantation_of_the_iron_soul_description"><![CDATA[
Siempre que un ataque inflinja daño de 3 o mas a un aliado **BATTLECLADE**, lanza un D6:
al 5+, substrae 1 de ese daño inflingido.
]]></string>

    <string name="prioritised_acquisition_lore"><![CDATA[
La adquisicion es una tarea sagrada para un Tecno Arqueolo, y su fanatismo sangra en sus instrucciones
binarias. Al momento de encarar ladrones herejes, los protocolos de agresion son iniciados y
estimulantes son liberados en la mente de sus esclavos, dotandolos a todos con el mismo nivel
de odio de sus maestros.
]]></string>

    <string name="prioritised_acquisition_description"><![CDATA[
Seleciona un Marcador de objetivo (CritOp) o uno de tus marcadores de mision (TacOp).\n
• Siempre que determines el control de un marcador, trata el total de APL de aliados **BATTLECLADE**
como si tuvieran 1 mas si al menos un aliado **BATTLECLADE** esta contesteando ese marcador. Esto no
es un cambio directo a la estadistica de APl, asi que cualquier cambio es acumulativo.\n
• Siempre que un Operativo **BATTLECLADE** este a 3\" de ese marcador, añade 1 a la estadistica de ATK
de las armas de Melee (hasta un maximo de 4).
]]></string>



    <!--Firefight ploys-->
    <string name="system_exorcism_lore"><![CDATA[
Redirigiendo acciones sensoriales, purgando informacion o liberando el iracundo espiritu maquina
para consumir bucles de logica manchados, los Operativos elites del clado de batalla pueden
exorcizar muchas aflicciones peligrosas.
]]></string>

    <string name="system_exorcism_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando vayas a activar a un Operativo **BATTLECLADE**. remueve el efecto
de una regla o un cambio a las estadisticas de este Operativo impuesto por tu oponente (Ej Poison,
-1APL, reglas que impiden activar este Operativo), despues activa este Operativo. Esta ploy no permite
recuperar heridas o ignorar efectos de estar herido.
]]></string>

    <string name="remote_access_lore"><![CDATA[
Al projectar canticos hexamanticos de autoridad, los Tecno-Sacerdortes mas dignos pueden comunicarse
con espiritus maquinas desconocidos sin necesidad de contacto fisico.
]]></string>

    <string name="remote_access_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy durante la activacion de un **BATTLECLADE TECH-PRIEST** aliado.
Una vez durante esa activacion, puedes usar estas reglas:\n
• Ese Operativo no requiere que un marcador este dentro de su rango de control para hacer
una accion de mision (esto toma precedencia sobre las condiciones regulares). En su lugar, el
marcador debe estar a 4\" de el Operativo, y ningun Operativo enemigo puede contestear ese marcador.
Sin embargo, puedes ignorar enemigos Operativos dentro del rango de control de otros Operativos
**BATTLECLADE** cuando determines esto.\n
• Ese Operativo no requiere que un Hatchways access este dentro de su rango de control para hacer
la accion **Operate Hatch**. en su lugar, ese acceso debe estar a 4\".
]]></string>

    <string name="autoferric_supplication_lore"><![CDATA[
En determinados extremos, la fe hacia el Omnnisiah se canaliza en escudos de energia desde las partes
bionicas de los Tecno-Sacerdotes.
]]></string>

    <string name="autoferric_supplication_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo este disparando a un **BATTLECLADE TECH-PRIEST** aliado,
al inicio de la fase de lanzar dados de ataque, hasta el final de la secuencia, ignora la regla Piercing.
]]></string>

    <string name="servile_surrogacy_lore"><![CDATA[
Profundamente tejido dentro de los cerebros ciberneticos de sus esclavos, hay instintos de cubrir
con su cuerpo a sus maestros al momento de ser amenazados. MR PRESIDENT GET DOWN!!!
]]></string>

    <string name="servile_surrogacy_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo **BATTLECLADE TECH-PRIEST** aliado sea seleccionado
como objetivo valido de una accion de **Disparo** o como objetivo de pelea durante una accion de
**Combatir**. Selecciona un aliado **BATTLECLADE SERVITOR** aliado a 3\" de ese primer Operativo para ser
un objetivo valido o para ser objetivo de un combate (incluso si normalmente no seria un objetivo valido para
esto). If es una accion de **Combate** trata ese **SERVITOR** como estando en rango de control durante esa accion.
Si es una ccion de **Disparo**, el Operativo **SERVITOR** esta Obscure o en Cover si el objetivo
principal lo era.\n

Esta ploy no tiene efecto si la accion de **Disparo** tiene la regla Blast o Torrent.
]]></string>

</resources>
