<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--AOD-->
    <string name="heroic_leader_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="heroic_leader_description"><![CDATA[
        Una vez por turno, puedes seleccionar entre una de las siguientes opciones:\n
        \n
        -Usar una Firefight ploy por 0CP si este es el Operativo **ANGEL OF DEATH** seleccionado
        (excluyendo Command Reroll).\n
        \n
        -Usar la Combat Doctrine Strategy ploy cuando activas un Operativo **ANGEL OF DEATH**, si este Operativo esta en la Killzone y no en rango de control de un Operativo
        enemigo (paga el cp como lo harias normalmente). No puedes hacerlo si ya usaste la ploy durante este turno.\n
        \n
        -Usa la Firefight ploy Adjust Doctrine por 0CP si este Operativo está en la Killzone y no en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="iron_halo_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="iron_halo_description"><![CDATA[
        Una vez por batalla, cuando un dado de daño Normal vaya a infligir daño en este Operativo, puedes ignorar ese daño.
]]></string>

    <string name="assault_doctrine_warfare_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="assault_doctrine_warfare_description"><![CDATA[
        Puedes realizar cada una de las siguientes opciones una vez por batalla:\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Assault, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Tactical, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.
]]></string>


    <string name="intercessor_doctrine_warfare_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="intercessor_doctrine_warfare_description"><![CDATA[
        Puedes realizar cada una de las siguientes opciones una vez por batalla:\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Devastator, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Tactical, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.
]]></string>

    <string name="chapter_veteran_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="chapter_veteran_description"><![CDATA[
        Despues de haber seleccionado tus Operativos, si este Operativo es seleccionado, puedes seleccionar una **CHAPTER TACTIC** adicional para este Operativo por el resto
        de la batalla, a diferencia de la primaria y secundaria, no tienes que seleccionar esta **CHAPTER TACTIC** para cada batalla.
]]></string>

    <string name="aod_grenadier_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="aod_grenadier_description"><![CDATA[
        Este Operativo puede usar granadas Frag y Krak (notese en Universal equipment). al usarlas no cuenta sobre el limite de granadas que tengas, y cuando este Operativo 
        las use, mejora la estadistica de Hit por 1.
]]></string>

    <string name="aod_camo_cloak_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="aod_camo_cloak_description"><![CDATA[
        Cuando un Operativo este disparando a este Operativo, ignora la regla de Saturate. Este Operativo tiene la **CHAPTER TACTIC Stealthy**. Si seleccionas esa  **CHAPTER TACTIC**
        , puedes usar las dos opciones (retener dos salvaciones, una normal y una critica).
]]></string>

    <string name="aod_optics_usage"><![CDATA[
 1AP
]]></string>

    <string name="aod_optics_description"><![CDATA[
        Hasta el inicio de la proxima activacion de este Operativo, cuando este disparando,
        Operativos enemigos no pueden estar Obscure.\n\n

        Este Operativo no puede hacer esta accion mientras este en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>


    <!--Faction Rules-->

    <string name="astartes_lore"><![CDATA[
        Estos superhumanos son modificados con un solo proposito: Guerra.
]]></string>

    <string name="astartes_description"><![CDATA[
        Durante cada activación de Operativos **ANGEL OF DEATH** aliados, pueden realizar dos acciones de **Disparo** o dos acciones **Combate**. Si estas dos acciones son **Disparo**
        , un arma Bolt debe ser seleccionada para al menos uno de los disparos, si es un Bolt Sniper Rifle o Heavy Bolter, se debe gastar 1AP extra para el segundo disparo, si
         ambos disparos son con la misma arma.\n
        \n
        Cada Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado puede hacer un Counteract sin importar su orden.

]]></string>

    <string name="chapter_tactics_lore"><![CDATA[
        Cada capítulo Marine es una hermandad con sus propias filosofías de combate, con habilidades y características únicas de sus hermanos de batalla, estas filosofías
        son formadas durante miles de años después de interminables guerras y rituales, pero el resultado es brutalmente efectivo al momento de combatir.
]]></string>

    <string name="chapter_tactics_description"><![CDATA[
        Cuando selecciones tu kill team, selecciona una  **CHAPTER TACTIC** primaria y otra secundaria para Operativos **ANGEL OF DEATH** para el resto de la batalla. tener la misma
        **CHAPTER TACTIC** no es acumulable.\n\n

        Si estas jugando una serie de partidas (Liga o Torneo), debes seleccionar las mismas **CHAPTER TACTICS** para cada batalla, aun puedes cambiar la secundaria con
        tu Adaptive Tactics strategy ploy.

                        ---1.AGGRESIVE\n
            Las armas a melee de este Operativo tienen la regla Rending.\n
                        ---2.DUELLER\n
            Cuando este Operativo esté peleando o retaleando, cada uno de tus éxitos normales puede ser usado para bloquear un resultado critico sin resolver (a menos de que
         el enemigo tenga la regla Brutal).\n
                        ---3.RESOLUTE\n
            Puedes ignorar cualquier cambio a las APL de este Operativo, y no es afectado por la regla Shock de Operativos enemigos.\n
                        ---4.STEALTHY\n
            Cuando un Operativos dispare a este Operativo, si puedes retener salvaciones por cobertura, puedes retener una salvacion adicional, o puedes retener una salvacion
            critica en su lugar. Esto no es acumulable con salvación mejorada por Vantage terrain.\n
                        ---5.MOBILE\n
            *Este Operativo puede realizar la acción **Fall Back** por 1AP menos.\n
            *Este Operativo puede realizar la acción **Charge** estando en rango de control de Operativos enemigos, y puede dejar el rango de control de ese Operativo para
            hacer esto, pero aún debe terminar en rango de control de un Operativo enemigo.\n
                        ---6.HARDY\n
            Cuando un Operativo esté disparando a este Operativo, los resultados en dados de defensa de 5+ son resultados críticos. Cuando este operativo esta retaleando,
            el primer dado que inflinja daño normal de 3 o más a este Operativo durante esa secuencia, ese dado hace 1 menos de daño.\n
                        ---7.SHARPSHOOTER\n
            Cuando ese Operativo esté disparando durante una activación en la que no se ha realizado acciones de **Charge, Fall Back** o **Reposition**, el arma bolt
            tiene las reglas Accurate 1 y Severe\n.
                        ---8.SIEGE SPECIALIST\n
            Las armas de rango de este Operativo tienen la regla Saturate. Cuando este Operativo este peleando o retaleando, Operativos enemigos no pueden asistir.
]]></string>


    <!--Equipment-->

    <string name="purity_seals_lore"><![CDATA[
        Condecorados por los Chaplains del capítulo, los sellos de pureza con inscritos benditos inspiran al portador a luchar con vigor.
]]></string>

    <string name="purity_seals_description"><![CDATA[
        Una vez por turno, cuando un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado esté disparando, peleando o retaleando, si lanzas 2 o más fallos, puedes descartar uno de ellos
        para tener un éxito normal en su lugar.
]]></string>

    <string name="chapter_reliquaries_lore"><![CDATA[
        Muchos Space Marines portan reliquias macabras tomadas de los cuerpos de sus hermanos caídos; aquellos que cargan estos objetos son inspirados a luchar
        para honrar el sacrificio de sus hermanos caídos.
]]></string>

    <string name="chapter_reliquaries_description"><![CDATA[
        Puedes usar la Firefight ploy Wrath of Vengeance por 0CP si el Operativo aliado seleccionado tiene una orden de **Engage**.
]]></string>

    <string name="tilting_shields_lore"><![CDATA[
    Al mismo tiempo que sirven para llevar los colores de capitulo, los escudos de los Space Marines sirven para proteger al portador en combates cercanos.
]]></string>

    <string name="tilting_shields_description"><![CDATA[
        Una vez por turno, cuando un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado este peleando o retaleando, despues de que tu oponente lanza sus dados de ataque, pero antes
        de que haga re-rolls, puedes usar esta regla. Si lo haces, tu oponente no puede retener dados de ataque menores de 6 como exitos criticos (Lethal, rending o Severe).
]]></string>

    <string name="auspex_lore"><![CDATA[
    Auspexes vienen en varias formas. Estos dispositivos de escaneo detectan movimiento, analizan condiciones atmosféricas y revelan cambios de calor.
]]></string>

    <string name="auspex_description"><![CDATA[
    Una vea por turno, cuando un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado realice una acción de **Disparo**, y seleccionas un objetivo valido, puedes usar esta regla.
        Si lo haces, hasta el final de esta activacion/counteract, Operativos enemigos a 8\" de este Operativo no pueden estar Obscured.
]]></string>


    <!--Ploys-->
    <!--Strategy ploys-->

    <string name="combat_doctrine_lore"><![CDATA[
        Space Marines mantienen las enseñanzas del Codex Astartes en alta estima, usando sus flexibles doctrinas de combate para aniquilar a sus enemigos.
]]></string>

    <string name="combat_doctrine_description"><![CDATA[
    Selecciona una **COMBAT DOCTRINE** de las siguientes mostradas abajo. Siempre que un operativo **ANGEL OF DEATH** aliado esté a x distancia, sus armas tienen la regla
        Balanced. x distancia es la **COMBAT DOCTRINE** que seleccionaste.\n\n
    - **DEVASTATOR DOCTRINE:** Disparar un Operativo a más de 6\" de este Operativo.\n
    - **TACTICAL DOCTRINE:** Disparar un Operativo a 6\" de este Operativo.\n
    - **ASSAULT DOCTRINE:** Pelear o retalear.
]]></string>

    <string name="no_fear_lore"><![CDATA[
        Los Space Marines poseen coraje extraordinario y miran el terror a la cara sin titubear, ignorando tener todas las probabilidades en contra.
]]></string>

    <string name="no_fear_description"><![CDATA[
    Puedes ignorar cualquier cambio en las estadísticas de Operativos **ANGEL OF DEATH** por estar heridos.
]]></string>

    <string name="adaptive_tactics_lore"><![CDATA[
        Pocos guerreros son tan tácticamente flexibles como los Adeptus Astartes. Incluyendo las enseñanzas del Codex Astartes con su propio conocimiento,
        Space Marines ajustan sus estrategias al instante.
]]></string>

    <string name="adaptive_tactics_description"><![CDATA[
        Cambia tu **CHAPTER TACTIC** secundaria. Esta ploy dura hasta el final del turno.
]]></string>

    <string name="indomitus_lore"><![CDATA[
        Esta es la Era Indomitus. El Imperio usa sus recursos en cruzadas para empujar los horrores que impregnan la galaxia, los hermanos de batalla del 
        Adeptus Astartes son motivados con un propósito justo.
]]></string>

    <string name="indomitus_description"><![CDATA[
    Cuando un Operativo esté disparando a un  **ANGEL OF DEATH** aliado, si lanzas dos o más fallos, puedes descartar uno para retener uno resultado como éxito normal.ccess instead.
]]></string>



    <!--Firefight ploys-->

    <string name="adjust_doctrine_lore"><![CDATA[
    Los equipos de eliminación Adeptus Astartes adaptan sus estrategias rápidamente para superar a sus enemigos. Rapidamente comunican cambios estratégicos en el vox para 
        cambiar de doctrina.
]]></string>

    <string name="adjust_doctrine_description"><![CDATA[
    Usa esta Firefight ploy durante la activación de un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado, antes o después de que haga una acción. Si usaste la strategy ploy 
    Combat Doctrine durante este turno, cambia la **COMBAT DOCTRINE** seleccionada.

]]></string>

    <string name="transhuman_physiology_lore"><![CDATA[
    Las modificaciones genéticas de un Space Marine los hace capaces de resistir heridas capaces de matar organismos inferiores.

]]></string>

    <string name="transhuman_physiology_description"><![CDATA[
    Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo este disparando a un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado, al momento de lanzar tus dados de defensa. Puedes retener un
        resultado Normal, como un resultado Critico en su lugar.
]]></string>

    <string name="shock_assault_lore"><![CDATA[
    El Adeptus Astartes ataca con increíble fuerza y velocidad; el rugido de las espadas sierra y los asaltos brutales amenazan con muerte a sus enemigos.
]]></string>

    <string name="shock_assault_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado esté haciendo una acción de **Pelea** en una activación en la cual haya realizado una accion de
        **Carga**, al inicio de la fase de resolver dados de ataque. Hasta el final de esta acción:\n\n

        -Sus armas a melee tienen la regla Shock.
        -La primera vez que uses un dado para atacar, infliges 1 daño adicional (hasta un máximo de 7).
]]></string>

    <string name="wrath_of_vengeance_lore"><![CDATA[
    Cuando la ira los consume, los hermanos de batalla del Adeptus Astartes pueden realizar actos de increíble fuerza y atletismo.
]]></string>

    <string name="wrath_of_vengeance_description"><![CDATA[
    Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado esté haciendo un counteract. Puede realizar una acción adicional de 1AP gratis durante esa acción,
        pero ambas acciones deben ser distintas.
]]></string>

</resources>
