<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Equipments-->

    <string name="portable_barricade"><![CDATA[

    BARRICADA PORTATIL

]]></string>

    <string name="portable_barricade_description"><![CDATA[

    Una barricada portatil es cobertura ligera, Protectiva y terrero Portatil,
    excepto los pies, los cuales son Insignificantes y Expuestos. Antes de la batalla,
    puedes poner este terreno en el piso de la killzone, a mas de 2" de otros equipamientos
    y puntos de acceso.

    **Protectiva:**Mientras un Operativo este en covertura por este terreno, mejora la
    estadistica de Save por 1 (hasta un maximo de 2+).

    **Portable:**Este terreno solo da cobertura mientras un Operativo esta conectado a este
    terreno y si el escudo esta interviniendo(ignorar los pies del terreno). Operativos
    conectados pueden realizar la siguiente accion unica durante la batalla.

]]></string>

    <string name="portable_barricade_title"><![CDATA[

    MOVIMIENTO CON BARRICADA

]]></string>

    <string name="portable_barricade_usage"><![CDATA[

    1 AP

]]></string>

    <string name="portable_barricade_ability_description"><![CDATA[

    Al igual que una accion de **Reposicion**, solo que el Operativo no puede moverse
    mas que su estadistica de Move - 2" y no puede escalar, caer, saltar, o usar cualquier
    habilidad de teletrasportacion o vuelo(Necrones, Murderwing, Vespids, Mandrakes, etc).

    Antes de que este Operativo se mueva, remueve la Barricada Portatil que este conectada.
    Despues de que termine el movimiento, pon la Barricada de tal forma que este conectada
    otra vez, pero la Barricada Portatil no puede ser puesta a 2" de otro equipamiento de terreno,
    o terreno accesible. Si esto no es posible, la Barricada Portatil no se pone otra vez.

    Un Operativo no puede realizar esta accion mientras este en rango de control de un Operativo
    enemigo, o durante una misma activacion en donde uso las acciones **Fall back** o **Charge**.

]]></string>


    <string name="explosive_grenades"><![CDATA[

    GRANADA EXPLOSIVA


]]></string>

    <string name="explosive_grenades_description"><![CDATA[

    Cuando seleccionas este equipamiento, selecciona 2 granadas explosivas:
        -2 Frags.
        -2 Kraks.
        -1 Frag, 1 Krak.
    Cada seleccion es una accion unica que todos tus Operativos pueden realizar, pero tu kill
    team solo puede hacer esta accion un total de veces equivalente a tu eleccion de equipamiento.

]]></string>


    <string name="smoke_grenade"><![CDATA[

    GRANADA DE HUMO

]]></string>

    <string name="smoke_grenade_description"><![CDATA[

    Cuando seleccionas este equipamiento, selecciona 2 granadas explosivas:
        -2 Granadas Aturdidoras.
        -2 Granadas de Humo.
        -1 Granada Aturdidora, 1 Granada de Humo.
    Cada seleccion es una accion unica que todos tus Operativos pueden realizar, pero tu kill
    team solo puede hacer esta accion un total de veces equivalente a tu eleccion de equipamiento.

]]></string>

    <string name="smoke_grenade_title"><![CDATA[

    GRANADA DE HUMO

]]></string>

    <string name="smoke_grenade_usage"><![CDATA[

    1 AP

]]></string>

    <string name="smoke_grenade_ability_description"><![CDATA[

    Pon un marcador de granada de humo a 6" de este Operativo, tiene que ser visible para
    este Operativo, o en terreno aventajado que sea visible para este Operativo. este marcador
    crea un area de Humo de 1" horizontal e ilimitadamente vertical (no aplica abajo del token).
    Mientras este Operativo este completamente dentro del area del Humo, esta **Obscured** para
    Operativos que esten a mas de 2" de el, y viceversa. En adicion, siempre que un Operativo
    este disparando a otro Operativo dentro del Humo, efectos Piercing 2 o similares se reducen
    a Piercing 1, siempre y cuando el disparo se dispare a mas de 2".

    En la Ready Step de la siguiente fase Estrategica, lanza un D3. El marcador de humo es
    removido despues de un numero activacion terminadas equivalentes al resultado del D3.


    Un Operativo no puede realizar esta accion si esta en rango de control de un Operativo
    enemigo, o si se alcanzo el numero maximo de usos de granadas de Humo.

]]></string>

    <string name="stun_grenade"><![CDATA[

    GRANADA ATURDIDORA

]]></string>

    <string name="stun_grenade_description"><![CDATA[

    Cuando seleccionas este equipamiento, selecciona 2 granadas explosivas:
        -2 Granadas Aturdidoras.
        -2 Granadas de Humo.
        -1 Granada Aturdidora, 1 Granada de Humo.
    Cada seleccion es una accion unica que todos tus Operativos pueden realizar, pero tu kill
    team solo puede hacer esta accion un total de veces equivalente a tu eleccion de equipamiento.

]]></string>

    <string name="stun_grenade_title"><![CDATA[

    GRANADA ATURDIDORA

]]></string>

    <string name="stun_grenade_usage"><![CDATA[

    1 AP

]]></string>

    <string name="stun_grenade_ability_description"><![CDATA[

    Selecciona un Operativo enemigo visible y a 6" de este Operativo.
    Ese Operativo enemigo, y todo otro Operativo a 1" de el tiene que realizar una
    prueba de Stun. Lanza un D6, si el resultado es 3+, substrae 1 a los APLs del Operativo
    hasta el fin de su proxima activacion.



    Un Operativo no puede realizar esta accion si esta en rango de control de un Operativo
    enemigo, o si se alcanzo el numero maximo de usos de granadas Aturdidoras.

]]></string>

    <string name="ammo_cache"><![CDATA[

    1X CAJA DE MUNICION

]]></string>

    <string name="ammo_cache_description"><![CDATA[

    Antes de la batalla, puedes poner tu marcador de caja de municion completamente dentro
    de tu territorio.
    Operativos aliados pueden realizar esta accion durante la batalla.

]]></string>

    <string name="ammo_cache_title"><![CDATA[

    RECARGA

]]></string>

    <string name="ammo_cache_usage"><![CDATA[

    0 AP

]]></string>

    <string name="ammo_cache_ability_description"><![CDATA[

    El marcador de Municion que el Operativo activo controle es usado durante este turno.

    Hasta el inicio del proximo turno, cuando este Operativo haga una accion de disparo con
    un arma de su tarjeta de personaje, puedes re-lanzar uno de tus dados de ataque.


    Un Operativo no puede realizar esta accion mientras este en rango de control de un
    Operativo enemigo, si ese marcador de Municion no es tuyo, o si ese marcador ya ha sido
    usado este turno.

]]></string>

    <string name="razor_wire"><![CDATA[

    1X ALAMBRADO

]]></string>

    <string name="razor_wire_description"><![CDATA[

    Un Alambrado es terreno Expuesto y Entorpece. Antes de la batalla, puedes poner esto
    completamente dentro de tu territorio, en contacto con el piso del killzone, a mas de
    2" de otros equipamientos de terreno o puntos de acceso.

    **Entorpecer**. Cuando un Operativo vaya a pasar atravez de este terreno a 1" de el, trata
    la distancia como 1" adicional.

]]></string>

    <string name="comms_device"><![CDATA[

    1X VOX COMUNICADOR

]]></string>

    <string name="comms_device_description"><![CDATA[

    Antes de la batalla, puedes poner tu marcador Vox Comunicador completamente dentro de
    tu territorio. Mientras un Operativo aliado lo controle, añade 3" de distancia al
    requerimiento de su abilidad **SOPORTE** que se refiere a un Operativo aliado.
    No te puedes beneficiar de un marcador Vox Comunicador que no sea tuyo.

]]></string>


    <string name="mines"><![CDATA[

    1X Minas Quiebra Patas

]]></string>

    <string name="mines_description"><![CDATA[

    Antes de la batalla, puedes poner un marcador de Mina completamente dentro de tu
    territorio, a mas de 2" de otros marcadores y puntos de acceso.

    La primera vez que este marcador esta en rango de control de un Operativo, remueve
    ese marcador e inflinge D3+3 de daño a ese Operativo.

]]></string>

    <string name="light_barricades"><![CDATA[

    2X BARRICADAS LIGERAS

]]></string>

    <string name="light_barricades_description"><![CDATA[

    Una Barricada ligera es terreno ligero, excepto los pies, los cuales son Insignificantes y
    Expuestos.

    Antes de la batalla, puedes poner tus Barricadas Ligeras completamente dentro de tu
    territorio, en el piso de killzone, y a mas de 2" de otros marcadores y puntos de acceso.

]]></string>


    <string name="heavy_barricade"><![CDATA[

    1X BARRICADA PESADA

]]></string>

    <string name="heavy_barricade_description"><![CDATA[

    Una Barricada Pesada es terreno pesado. Antes de la batalla puedes colocarlo
    completamente a 4" en tu zona de descenso, en el piso del killzone y a mas de 2" de
    otros marcadores o terrenos de acceso.

]]></string>

    <string name="ladder"><![CDATA[

    2X Escaleras

]]></string>

    <string name="ladder_description"><![CDATA[

    Escaleras son terreno Insignificante y Expuesto, antes de la batalla, puedes ponerlas
    de la siguiente forma:
    Completamente dentro de tu territorio.
    Apoyada a un terreno que sea al menos 2" de alto.
    A mas de 2" de otros equipamientos y puntos de acceso.

    Una vez por accion, cuando un Operativo este escalando un terreno con una Escalera apoyada
    en ese terreno, trata la distancia vertical como 1" si la Escalera esta dentro del area
    de control del Operativo durante toda la escalada.

]]></string>


    <string name="breaching_charge"><![CDATA[

    BOMBA DE BRECHA

]]></string>

    <string name="breaching_charge_description"><![CDATA[

    Una vez por batalla, cuando un operativo Aliado realiza la accion de **BREACH**,
    puedes usar esta regla. Si lo haces, ese Operativo puede realizar esa accion por
    1 AP menos (hasta un minimo de 1AP) como si tuviera la keyword "Breacher" en su
    tarjeta de personaje.

]]></string>
</resources>