<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Celestine-->

    <string name="celestian_shield_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

]]></string>

    <string name="celestian_shield_description"><![CDATA[
Siempre que este Operativo esté peleando o retaleando con este perfil, cada uno de tus bloqueos a melee puede detener 2 resultados enemigos sin resolver (en lugar de uno).
]]></string>


    <string name="holy_defender_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="holy_defender_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado visible y a 2\" de este Operativo es seleccionado como objetivo válido para una acción de
**Disparo** o como objetivo de una acción de **Combate** , puedes usar esta regla. Si lo haces, este Operativo se vuelve objetivo válido o es el objetivo del combate en
su lugar (incluso si normalmente no sería posible). Si una acción de **Combate**, trata este Operativo como estando dentro del rango de control del Operativo enemigo. Si es
una acción de **Disparo**, este Operativo tiene Obscure o Cover si el objetivo original lo estaba.\n
\n
Esta regla no tiene efecto si la acción de **Disparo** tiene la regla Blast o Torrent.
]]></string>

    <string name="holy_example_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="holy_example_description"><![CDATA[
Una vez por turno, si este Operativo está **INSPIRING**, puedes usar una Firefight ploy por 0CP si este Operativo es el seleccionado (incluyendo Command Reroll si el dado de 
        ataque o defensa fue lanzado por este Operativo).
]]></string>

    <string name="spiritual_mentor_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="spiritual_mentor_description"><![CDATA[
**SUPPORT.** Selecciona un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado visible y a 6\" de este Operativo. Ese Operativo se gana **INSPIRING** .\n\n

Este Operativo no puede hacer esta acción mientras esté en rango de control con un Operativo enemigo o más de una vez por turno.
]]></string>




    <string name="virge_admonition_icon_bearer_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="virge_admonition_icon_bearer_description"><![CDATA[
Siempre que determines el control sobre un marcador, trata el APL de este Operativo si tuviera 1 más. Esto no es un cambio de APL, así que cualquier cambio es 
        acumulable con esto.
with this

]]></string>



    <string name="null_field_usage"><![CDATA[
    Pasiva
]]></string>

    <string name="null_field_description"><![CDATA[
Este Operativo empieza la batalla con un área de efecto de su Null Field de 1\". Siempre que un Operativo enemigo esté dentro de este rango,
Subtrae 2 al Stat de movimiento de esos Operativos enemigos y empeora su Hit stat por 1 (Esto no es acumulable con estar herido).
        
    ]]></string>

    <string name="nullifyin_ritual_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="nullifyin_ritual_description"><![CDATA[
Añade 1\" al rango del Null Field (hasta un máximo de 5\").
Puedes marcar el rango actual con tokens o dados equivalentes al área de efecto del Null Field.\n\n
        
Este Operativo no puede hacer esta acción mientras esté en rango de control con un Operativo enemigo o más de una vez por turno.
    ]]></string>

    <string name="inspirational_pyre_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="inspirational_pyre_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando este Operativo inflige daño a un Operativo enemigo con cualquier perfil de su Hand Flamer, pero no lo incapacita, puedes usar esta regla.
Si lo haces, puedes seleccionar un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado a 6\" de este Operativo para que gane **INSPIRING**.
    ]]></string>

    <string name="torrent0_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="torrent0_description"><![CDATA[
Torrent 0\" significa que no puedes seleccionar un objetivo secundario, pero aún aplica Lethal 5+ si se usa dentro de un espacio cerrado.
        
    ]]></string>

    <string name="accusing_exorcist_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="accusing_exorcist_description"><![CDATA[
Cuando este Operativo está **INSPIRING**, la strategy ploy Suspect & Eliminate cuesta 0CP si el Operativo enemigo o marcador que selecciones es visible o a 6\"
        de este Operativo.
    ]]></string>

    <string name="speak_of_her_deeds_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="speak_of_her_deeds_description"><![CDATA[
**SUPPORT.** Selecciona un Operativo aliado con **INSPIRING** visible y a 6\" de este Operativo. Ese Operativo deja de tener **INSPIRING**. Despues
, selecciona otro Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado visible y a 6\" de este Operativo, puedes otorgarle a ese Operativo una **BENEDICTION** de la regla Martyrdom de esta
faccion a ese Operativo (excluyendo Exigence).
    ]]></string>

    <string name="zealous_ultimatum_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="zealous_ultimatum_description"><![CDATA[
Una vez por batalla como **STRATEGIC GAMBIT.** Selecciona un Operativo enemigo a 8\" de este Operativo y escogelo para un Ultimatum. Tu oponente debe aceptar o declinar ese
Ultimatum.\n
\n
Si el Ultimatum es aceptado, siempre que este Operativo combata o retalee contra ese Operativo enemigo, añade 1 ATK a la estadística del Blessed Broadsword de este Operativo.
La primera vez que este Operativo incapacite a ese Operativo enemigo combatiendo o retaliando durante la batalla, añade 1 ATK a la estadística del Blessed Broadsword de este Operativo
hasta el fin de la batalla. En cualquier caso, siempre hasta un maximo de 5.\n
\n
Si el Ultimatum es declinado, siempre que ese Operativo enemigo pelee o retalee contra Operativos **CELESTIAN INSIDIANT** aliados, sustrae 1 a la estadística de ATK de las armas
        de ese Operativo.
    ]]></string>


    <string name="celestian_blade_stance_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="celestian_blade_stance_description"><![CDATA[
Siempre que este Operativo pelee o retalee, puedes resolver uno de tus éxitos antes del orden normal. Si lo haces, debes usarlo para bloquear.
    ]]></string>

    <string name="simulacrum_nullificatus_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="simulacrum_nullificatus_description"><![CDATA[
Siempre que determines el control de un marcador, trata el total de APL de enemigos Operativos como si tuvieran 1 menos si al menos uno de esos Operativos está a
        3\" de este Operativo. Esto no es un cambio de APL, así que cualquier cambio es acumulable con esto.

    ]]></string>

    <string name="devotion_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="devotion_description"><![CDATA[
Al final de cada activación de este Operativo, si está **INSPIRING** y controlé un Marcador de Objetivo o Marcador de misión, un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** 
aliado visible y a 6\" gana **INSPIRING**.

    ]]></string>

    <string name="inspired_strike_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="inspired_strike_description"><![CDATA[
Siempre que este Operativo esté **INSPIRING**, añade 1 al daño crítico a las armas de este Operativo.
    ]]></string>

    <!--Faction Rules-->

    <string name="martyrdoom_lore"><![CDATA[
Veteranas de la orden Militante, Celestian Insidiants cazan brujos con prejuicio extremo. Aquellas abatidas en sus labores se vuelven mártires,
sus muertes solo sirven para endurecer la determinación de sus hermanas sobrevivientes.
]]></string>

    <string name="martyrdoom_description"><![CDATA[
Siempre que una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT* aliada que esté **INSPIRING** es incapacitada, antes de que sea removida del Killzone, selecciona otra aliada
**CELESTIAN INSIDIANT** a 6\" y que sea visible de esta Operativa.
\n
Luego, esa Operativa seleccionada gana una **BENEDICTION** (ningún Operativo incapacitado puede beneficiarse de una **BENEDICTION**).\n

BENEDICTION   //  EFFECT
\n
Ardour        //    Hasta el final de la batalla, añade 1 a la estadística de APL de este Operativo; no puedes usar esto con tu **SUPERIOR**.
\n
Wrath         //    Hasta el fin de la batalla, las armas de este Operativo ganan la regla Ceaseless.
\n
Restoration   //    Este Operativo recupera D3+2 Heridas perdidas.
\n
Exigence      //    Este Operativo puede hacer una accion de **Carga** o **Dash** gratis (No se puede mover más de 3\"), pero debe quedar mas cerca de esa Operativa incapacitada.
]]></string>


    <string name="weapons_of_the_witch_hunters_lore"><![CDATA[
Celestian Insidiants se equipan con múltiples armas esotéricas, armaduras y armas hechas para defendarlas contra magia e impedir la canalización de estas
energias maléficas.
    ]]></string>

    <string name="weapons_of_the_witch_hunters_description"><![CDATA[
Armas **Psychic** de distancia no pueden infligir daño a Operativas  **CELESTIAN INSIDIANT**. Para efectos de acciones *Phychic**, aliadas **CELESTIAN INSIDIANT**
no pueden ser seleccionadas y no pueden ser tratadas como estando dentro de la distancia de dichos efectos. Cuando un Operativo Psyker está a 3\" de una **CELESTIAN INSIDIANT**:
\n\n
• Ese Operativo no puede realizar acciones *Psychic** o usar reglas *Psychic** adicionales.\n
• Ese Operativo no puede usar armas *Psychic** de rango.\n
• Armas de melee *Psychic** no tiene reglas especiales, y no puede hacer daño mayor a 3/4.\n
\n
Algunas armas de este equipo tienen la regla **Anti-PSYKER**.\n

*Anti-PSYKER**: Siempre que esta arma sea usada contra un Operativo con la Regla **PSYKER**, el arma gana Lethal 5+.
    ]]></string>

    <string name="inspiration_lore"><![CDATA[
Veteran Celestians of the Orders Militant lead by
example, inspiring their sisters by throwing themselves
into the heaviest fighting against the deadliest
of enemies.
    ]]></string>

    <string name="inspiration_description"><![CDATA[
Whenever a friendly CELESTIAN INSIDIANT operative:\n
\n
• Incapacitates an enemy operative that has a Wounds stat of 6 or more, that friendly
operative becomes INSPIRING.\n
• Performs the Charge action, before it moves, it becomes INSPIRING.\n
\n
Whenever a friendly CELESTIAN INSIDIANT
operative is INSPIRING, weapons on its datacard
have the Severe weapon rule.
    ]]></string>


    <!--Equipment-->

    <string name="psyk_out_grenades_lore"><![CDATA[
Powerful psyk-out grenades are particularly potent
against psykers.
]]></string>

    <string name="psyk_out_grenades_description"><![CDATA[
This equipment allows you to select two utility
grenades from the utility grenades equipment
(see universal equipment) and they must all be
stun grenades. If you also select that equipment
as normal, you cannot select any stun grenades
(i.e. to give you more than two). Whenever an
operative takes a stun test as a result of a friendly
**CELESTIAN INSIDIANT** operative performing
the **Stun Grenade** action, if the result is a 3+,
also inflict damage on that first operative equal
to the dice result halved (rounding up). If that
first operative has the **PSYKER** keyword, inflict
damage on it equal to the dice result instead.
]]></string>

    <string name="vocifera_mortis_lore"><![CDATA[
Upon the death of its bearer, this device transmits
a sombre requiem across the squad’s vox-channel,
broadcasting the sisters martyrdom.
]]></string>

    <string name="vocifera_mortis_description"><![CDATA[
Once per battle, when an **INSPIRING**
friendly **CELESTIAN INSIDIANT** operative is
incapacitated, you can use this rule. If you do,
for the Martyrdom faction rule, the other friendly
**CELESTIAN INSIDIANT** operative you select
can be one that isn’t visible to or within 6\" of
that operative.
]]></string>

    <string name="saintly_relics_lore"><![CDATA[
The witch hunters carry a variety of devotional esoterica
believed to shield them from harm, enabling them to
continue their holy duties.
]]></string>

    <string name="saintly_relics_description"><![CDATA[
Whenever an attack dice would inflict damage on
a friendly **CELESTIAN INSIDIANT** operative, you
can use this rule. If you do, roll one D6, or two D6
if that operative is **INSPIRING**: if any result is a 6,
ignore the damage inflicted from that attack dice.
You cannot ignore more than one attack dice per
action and two attack dice per battle this way.

]]></string>

    <string name="auto_flagellator_lore"><![CDATA[
The most devout of Celestian Insidiants may bear
beneath their power armour instruments of selfflagellation. At times of great import, these devices
inflict agonising pain upon the body, focusing the mind
and spirit and driving the recipient to inspirational acts
of zealotry.
]]></string>

    <string name="auto_flagellator_description"><![CDATA[
Whenever a friendly **CELESTIAN INSIDIANT**
operative is activated, you can use this rule. If
you do, roll one D6 and inflict damage on that
operative equal to half the result (rounding
up); on a 4+, that operative also becomes
**INSPIRING**. You cannot make more than one
friendly operative **INSPIRING** using this rule per
turning point.
]]></string>



    <!--Ploys-->
    <!--Strategy ploys-->
    <string name="suspect_eliminate_lore"><![CDATA[
Ruthless in their pursuit of the witch, Celestian
Insidiants are swift to condemn those they suspect of
heresy. Protestations of innocence are treated with the
callous disregard they deserve.
]]></string>

    <string name="suspect_eliminate_description"><![CDATA[
Select one enemy operative or marker. If you
select an enemy operative, that operative and
each other enemy operative visible to and within
2\" of it gains one of your Suspicion tokens until
the end of the turning point. If you selected a
marker, each enemy operative contesting that
marker gains one of your Suspicion tokens until
the end of the turning point.\n\n

Whenever a friendly **CELESTIAN INSIDIANT**
operative is shooting against or fighting against
an operative that has one of your Suspicion
tokens, that friendly operatives weapons have
the Punishing weapon rule.
]]></string>

    <string name="wrathful_determination_lore"><![CDATA[
Once the Celestian Insidiants have detected the spoor
of sorcery, they will pursue their targets through hails
of fire.
]]></string>

    <string name="wrathful_determination_description"><![CDATA[
Whenever an operative is shooting a friendly
**CELESTIAN INSIDIANT** operative that has
an **Engage** order, you can re-roll one of your
defence dice.
]]></string>

    <string name="suffering_sacrifice_lore"><![CDATA[
Battlefield veterans all, Celestian Insidiants are inured
to pain. Injuries serve only to focus their martial prowess
and stoke their zealous rage.
]]></string>

    <string name="suffering_sacrifice_description"><![CDATA[
Whenever a wounded friendly **CELESTIAN
INSIDIANT** operative is shooting against, fighting
against or retaliating against an enemy operative,
its weapons have the Balanced weapon rule.
]]></string>

    <string name="holy_resilience_lore"><![CDATA[
Faith is the greatest of the Celestian Insidiants many
weapons. So long as it remains unbroken, they may
shrug off even the most crippling of injuries and remain
in the fight.
]]></string>

    <string name="holy_resilience_description"><![CDATA[
Whenever an **INSPIRING** friendly **CELESTIAN
INSIDIANT** operative is fighting or retaliating,
Normal and Critical Dmg of 4 or more inflicts 1
less damage on that friendly operative.
]]></string>



    <!--Firefight ploys-->
    <string name="glory_to_the_martyrs_lore"><![CDATA[
There is no greater inspiration than the glorious death
of a martyr.
]]></string>

    <string name="glory_to_the_martyrs_description"><![CDATA[
Use this firefight ploy when a friendly **CELESTIAN
INSIDIANT** operative is incapacitated while
fighting or retaliating. You can strike the enemy
operative in that sequence with one of your
unresolved successes before its removed
from the killzone. If that enemy operative is
incapacitated as a result, that friendly operative
becomes **INSPIRING** before its removed from
the killzone and you can resolve the Martyrdom
faction rule.
]]></string>

    <string name="faith_fury_lore"><![CDATA[
Divine rage empowers these warriors to cleave through
multiple foes.
]]></string>

    <string name="faith_fury_description"><![CDATA[
Use this firefight ploy when a friendly **CELESTIAN
INSIDIANT** operative is fighting and you strike
the enemy operative in that sequence with a
critical success. After resolving that strike, also
inflict D3 damage on each other enemy operative
visible to and within 2\" of that friendly operative
in an order of your choice (roll separately for
each). Note that the friendly operative would
become **INSPIRING** if any enemy operatives with
a Wounds stat of 6 or more are incapacitated as a
result of this damage.
]]></string>

    <string name="unshakeable_pursuit_lore"><![CDATA[
Neither fatigue nor terrain can keep a Celestian Insidiant
from their quarry.
]]></string>

    <string name="unshakeable_pursuit_description"><![CDATA[
Use this firefight ploy during a friendly
**CELESTIAN INSIDIANT** operatives activation,
before or after it performs an action. Until the
end of that operatives activation, you can ignore
any changes to its Move stat. If that operative
is **INSPIRING**, add 1\" to its Move stat until the
end of that activation. If that operative becomes
**INSPIRING** by performing the Charge action,
you can use this ploy before it moves to gain the
additional movement (this takes precedence over
stats not changing during an action).
]]></string>

    <string name="fervent_hate_lore"><![CDATA[
The Celestian Insidiants embody the hatred and
paranoia of their creed.
]]></string>

    <string name="fervent_hate_description"><![CDATA[
Use this firefight ploy after rolling your attack dice
for a friendly **CELESTIAN INSIDIANT** operative, if
its shooting against, fighting against or retaliating
against an enemy operative that doesnt have
the **IMPERIUM** keyword. That friendly operatives
weapons have the Ceaseless weapon rule
until the end of that sequence; if that enemy
operative also has the **CHAOS** and/or **PSYKER**
keyword, that friendly operatives weapons have
the Relentless weapon rule until the end of that
sequence instead.
]]></string>

</resources>
