<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Keywords-->

    <string name="keyword_accurate"><![CDATA[

         Puedes retener el valor de acurrate como exitos normales antes de lanzar los dados.

 ]]></string>
    <string name="keyword_balanced"><![CDATA[

          Puedes re-lanzar un dado de ataque.

 ]]></string>
    <string name="keyword_blast"><![CDATA[

         El objetivo que selecciones para disparar esta arma se vuelve el objetivo Primario, todo
         Operativo que este dentro del rango de Blast y visible del objetivo primario se vuelve un
         objetivo Secundario (independientemente de su orden). Resuelve tu disparo contra el
         objetivo primario, luego resuelve tu accion de disparo contra todos los objetivos
         Secundarios (Lanza dados por cada objetivo por separado). Si el objetivo Primario estaba
         Obscure y/o en covertura, los objetivos Secundarios tambien lo estaran al momento de dispararles.

 ]]></string>
    <string name="keyword_brutal"><![CDATA[

          Tu oponente solo puede cancelar tus dados de ataque con resultados criticos.

 ]]></string>
    <string name="keyword_ceaseless"><![CDATA[

         Puedes volver a lanzar los dados del mismo valor (Ej todos los dados con valor de 2)

 ]]></string>
    <string name="keyword_concealed_position"><![CDATA[

         La primera vez que se dispara esta arma durante la partida, se puede hacer con una orden de
         Conceal.

 ]]></string>
    <string name="keyword_devastating"><![CDATA[

         Cada resultado critico genera inmediatamente daño equivalente al valor de Devastating,
         los resultados criticos no son descartados y tienen que defenderse normalmente.
         Si hay rango asociado con el Devastating, ese daño es inflijido a cada Operativo en esa
         distancia.

 ]]></string>
    <string name="keyword_heavy"><![CDATA[

         Un Operativo no puede usar esta arma si realiza una acción de movimiento durante su
         activación, y de misma forma no puede moverse si dispara usando esta arma.\n\n
         Si esta arma especifica una accion de movimiento(Ej Heavy(Reposition)) solo ese movimiento
         se puede usar junto con una accion de disparo con esta arma.
         Un Operativo no puede usar la accion de Guard si estas condiciones no se cumplen.

 ]]></string>
    <string name="keyword_hot"><![CDATA[

         Despues de disparar con esta arma, lanza un D6, si el resultado es igual o mayor a la
          estadistica Hit de esta arma, no pasa nada, si el resultado es menor,
          duplica el valor del resultado e inflinje ese daño al Operativo que uso esta arma.
          Si le disparas a objetivos multiples (Ej Blast) Lanza solo un D6 de igual forma.

 ]]></string>
    <string name="keyword_lethal"><![CDATA[

         Los resultados iguales o mayores al valor de Lethal son considerados exitos criticos.

 ]]></string>
    <string name="keyword_limited"><![CDATA[

         Despues de que un Operativo use esta arma X numero de veces, no puede usar esta arma por el
         resto de la partida. Si le disparas a objetivos multiples (Ej Blast)
          aun se trata como un unico uso.

 ]]></string>
    <string name="keyword_obscure"><![CDATA[

         Cuando un Operativo le dispara a otro Operativo mientras esta Obscure, todos los exitos
         criticos pasan a ser exitos normales, cualquier regla que se aplique con
         exitos criticos es ignorada (Piercing Crits, Severe, Punishing). Adicional a esto,
         uno de los exitos normales es descartado.

 ]]></string>
    <string name="keyword_psychic"><![CDATA[

         Esta accion o arma es Psychic

 ]]></string>
    <string name="keyword_piercing"><![CDATA[

         El defensor pierde un dado antes de hacer una tirada de defensa contra un disparo basado en
         el valor de Piercing.

 ]]></string>
    <string name="keyword_piercing_crits"><![CDATA[

           El defensor pierde un dado antes de hacer una tirada de defensa contra un disparo basado
         en el valor de Piercing Crits, siempre y cuando un resultado exitoso del atacante sea
         crítico (Ej si el arma tiene Piercing Crits 2, si el resultado del disparo solo tiene 1
         exito critico, solo aplicaria Piercing Crit 1).

 ]]></string>
    <string name="keyword_punishing"><![CDATA[

         Si tienes un resultado critico, puedes cambiar un resultado fallido a un resultado normal.

 ]]></string>
    <string name="keyword_range"><![CDATA[

         Solo Operativos dentro del rango de esta arma pueden ser objetivos.

 ]]></string>
    <string name="keyword_relentless"><![CDATA[

         Puedes re-lanzar todos tus dados (No tienes que re-lanzar obligatoriamente todos tus dados
         a la vez).

 ]]></string>
    <string name="keyword_rending"><![CDATA[

         Si tienes un resultado critico, cambia un exito normal a critico.

 ]]></string>
    <string name="keyword_saturate"><![CDATA[

         El defensor no puede retener dados exitosos de defensa por cobertura.

 ]]></string>
    <string name="keyword_seek_light"><![CDATA[

         Al momento de determinar un objetivo valido para una accion de disparo, puedes seleccionar
         a un Operativo enemigo que tenga una orden de Conceal y que este en covertura
         ligera. Esto no previene al Operativo enemigo de tener dados asegurados por covertura.

 ]]></string>
    <string name="keyword_seek"><![CDATA[

          Al momento de determinar un objetivo valido para una accion de disparo, puedes seleccionar
         a un Operativo enemigo que tenga una orden de Conceal. Esto no previene al Operativo enemigo
         de tener dados asegurados por covertura.

 ]]></string>
    <string name="keyword_severe"><![CDATA[

         Si no logras ningun exito critico, cambia uno de tus resultados normales a un resultado
         critico. Cualquier regla que reaccione con criticos es aplicada normalmente(Ej Devastating,
         Piercing Crits), pero no puede combinarse con reglas como Rending, Punishing, etc (un dado
         solo puede modificarse por efectos 1 sola vez).

 ]]></string>
    <string name="keyword_shock"><![CDATA[

         La primera vez que decidas golpear a un operativo con un exito critico con esta arma, tu
         enemigo tiene que descartar un exito normal que no haya resuelto aun.
         En caso de que tu oponente no tenga resultado normales sin resolver,
         tiene que descartar un resultado critico en caso de tener alguno.

 ]]></string>
    <string name="keyword_silent"><![CDATA[

         Esta arma se puede usar mientras el Operativo tiene una orden de Conceal.

 ]]></string>
    <string name="keyword_stun"><![CDATA[

         Si logras hacer daño con un dado critico al Operativo enemigo, este Operativo
         enemigo pierde 1 APL hasta el final de su proxima activacion.

 ]]></string>
    <string name="keyword_torrent"><![CDATA[

         Selecciona un objetivo valido, este objetivo se vuelve el objetivo primario, todo Operativo
         enemigo dentro de la distancia de Torrent, que no esten dentro del rango de control de un
         Operativo aliado, y que sean objetivos validos para un disparo, pueden ser seleccionados
         como objetivos secundarios. Realiza una accion de disparo para cada uno.

 ]]></string>

</resources>