<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Death Korps-->


 <string name="deathkorps_bruiser_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_bruiser_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando este Operativo este peleando o retaleando, en la al momento de resolver dados de ataque, puedes ignorar el daño de un resultado Normal.\n
Si este Operativo es incapacitado durante una acción de **Combate**, puedes golpear al Operativo enemigo en esa secuencia con uno de tus dados sin resolver, antes de que
este Operativo sea removido del campo.
]]></string>


    <string name="deathkorps_confidant_secondincommand_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_confidant_secondincommand_description"><![CDATA[
Si un Operativo **WATCHMASTER** es incapacitado, puedes usar esta regla. Si lo haces, hasta el final de la batalla, este Operativo puede dar **GUARDSMAN ORDERS** en la
**STRATEGIC GAMBIT** (aunque este Operativo no sea el **WATCHMASTER**).
]]></string>


    <string name="deathkorps_confidant_directive_usage"><![CDATA[

        Strategic Gambit

]]></string>

    <string name="deathkorps_confidant_directive_description"><![CDATA[
    Cuando este Operativo es activado, si no has usado la regla **SECOND IN COMMAND** durante la batalla, puedes seleccionar otro Operativo **DEAHTKORPS** Ready, visible 
    y a 6\" de este Operativo. Cuando este Operativo termine su activación, activa otro el Operativo antes de que tu oponente active (si ese Operativo es un **TROOPER**
        ignora su regla **GROUP ACTIVATION**).
]]></string>


    <string name="deathkorps_medic_usage"><![CDATA[

        Pasive

]]></string>

    <string name="deathkorps_medic_description"><![CDATA[
La primera vez durante cada turno que otro Operativo **DEAHTKORPS aliado visible y a 3\" vaya a ser incapacitado, puedes usar esta regla, siempre y cuando ni este Operativo
ni el Operativo con el que se use esta regla esten en rango de control de un enemigo. Ese Operativo no es incapacitado, tiene 1 herida restante y no puede ser incapacitado
por el resto de esa accion.\n
Despues de esa accion ese Operativo aliado puede hacer una accion **Dash** gratis, pero debe terminar ese movimiento dentro del rango de control de este Operativo. Sustrae
1 APL de este Operativo y el Operativo con el que se uso esta regla hasta el final de sus proximas activaciones, si esta regla se usa durante la activacion de ese otro Operativo aliado,
        su activacion termina inmediatamente.\n

        No puedes usar esta regla si el Operativo aliado esta siendo disparado con un arma con Blast o Torrent, y este Operativo es un objetivo primario o secundario.
]]></string>


    <string name="deathkorps_medikit_usage"><![CDATA[

        1 AP

]]></string>

    <string name="deathkorps_medikit_description"><![CDATA[
        Selecciona un Operativo **DEATHKORPS** dentro del rango de control de este Operativo para recuperar 2D3 heridas perdidas. No puede usarse sobre un Operativo
        que se haya beneficiado de la regla **Medic!**.\n\n
        Este Operativo no puede hacer esta accion mientras esta en rango de control de un Operativo enemigo.

]]></string>



    <string name="deathkorps_sapper_mine_usage"><![CDATA[

        Pasive

]]></string>

    <string name="deathkorps_sapper_mine_description"><![CDATA[
    Este Operativo esta cargando tu marcador **MINE**. Puede haver la accion **Pick Up** en ese marcador, cuando haga la accion **Place marker** con ese marcador **MINE**
    puede hacer un **Dash** gratis.
]]></string>


    <string name="deathkorps_sapper_detonate_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

]]></string>

    <string name="deathkorps_sapper_detonate_description"><![CDATA[
No selecciones un objetivo valido, dispara con esta arma a cada Operativo a 2\" de tu marcador **Mine**, a menos que terreno pesado este interviniendo entre el Operativo y el
        marcador. Cada objetivo valido no puede estar en cobertura ni Obscure. Lanza dados por cada Operativo. \n
        Esta arma no puede ser seleccionada si tu marcador de **Mine** no esta en el campo de batalla, despues de disparar con esta arma, el marcador es removido del campo
        de batalla. En caso de usarse en terreno cerrado, esta arma gana Lethal 5+.
]]></string>

    <string name="deathkorps_spotter_usage"><![CDATA[

        1 APL

]]></string>

    <string name="deathkorps_spotter_description"><![CDATA[
        **SUPPPORT.** Selecciona un Operativo enemigo visible para este Operativo. Una vez durante este turno, cuando un Operativo **DEATHKORPS** aliado a 3\" de este Operativo esta
        disparando este disparando a ese Operativo enemigo, puedes usar estar regla. Si lo haces:\n
        \n
        Las armas de distancia de ese Operativo aliado tienen la regla Seek Light.\n
        \n
        Ese Operativo enemigo no puede estar Obscure.\n\n

        Este Operativo no puede hacer esta accion mientras esta en rango de control de un enemigo.
]]></string>


    <string name="deathkorps_trooper_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_trooper_description"><![CDATA[
    Siempre que este Operativo es expended, **Debes** activar otro Operativo **DEATHKORPS TROOPER** Ready (si es posible) antes de que tu oponente active,
        despues de que ese segundo Operativo **Trooper** active, tu oponente entonces activa normalmente (no puedes activar mas de dos Operativos antes de que
        tu oponente pueda activar).
]]></string>


    <string name="deathkorps_veteranguardsmen_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_veteranguardsmen_description"><![CDATA[
Cuando este Operativo es activado, puede recibir una **GUARDSMAN ORDER.**
]]></string>


    <string name="deathkorps_veteran_bionics_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_veteran_bionics_description"><![CDATA[
        Daño normal de 3 o mas, inflige 1 menos de daño a este Operativo.
]]></string>


    <string name="deathkorps_vox_relayorders_usage"><![CDATA[

        Pasiva/1AP

]]></string>

    <string name="deathkorps_vox_relayorders_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando este Operativo recibe una **GUARDSMAN ORDER**, si no esta en rango de control con un Operativo enemigo, puedes relegar esa orden.
        Todos los Operativos **DEATHKORPS** aliados reciben esta orden, este Operativo pierde 1APL hasta el final de su proxima activacion.
]]></string>


    <string name="deathkorps_vox_signal_usage"><![CDATA[

        1 APL

]]></string>

    <string name="deathkorps_vox_signal_description"><![CDATA[
        **SUPPPORT.** Selecciona otro Operativo **DEATHKORPS** aliado visible y a 6\" de este Operativo. Hasta el final de la proxima activacion de ese Operativo,
        añade 1 a su total de APLs.\n\n

        Este Operativo no puede hacer esta accion mientras esta en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>


    <string name="deathkorps_watchmaster_adaptive_usage"><![CDATA[

        Pasiva
]]></string>

    <string name="deathkorps_watchmaster_adaptive_description"><![CDATA[
Si este Operativo no otorga una **GUARDSMAN ORDER** como **STRATEGIC GAMBIT**, puedes usar la Firefight ploy Inspirational Leadership por 0CP durante la activacion de
        este Operativo.
]]></string>


    <string name="deathkorps_watchmaster_bring_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_watchmaster_bring_description"><![CDATA[
    Si este Operativo esta en el campo de batalla. Selecciona un Operativo enemigo. siempre que un Operativo **DEATHKORPS** dispare, pelee o retale contra ese Operativo enemigo,
        ese Operativo aliado **DEATHKORPS** gana la regla Punishing en todas sus armas.
]]></string>


    <string name="deathkorps_zealot_theemperor_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    
    <string name="deathkorps_zealot_theemperor_description"><![CDATA[
Cuando un Operativo esta disparando a este Operativo, puedes re lanzar cualquier dado de defensa.
]]></string>


    <string name="deathkorps_zealot_uplifting_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="deathkorps_zealot_uplifting_description"><![CDATA[
    **SUPPORT.** Cuando un Operativo **DEATHKORPS** aliado esta a 3\" de este Operativo, las armas de ese Operativo aliado ganan la regla Severe.
]]></string>

    <!--Faction Rules-->

    <string name="guardsman_orders_lore"><![CDATA[
Los soldados del planeta de Krieg ofrecen su incuestionable lealtad a sus officiales, siguiendo ordenes con una velocidad y eficiencia tal, que es la envidia de otros
        regimientos.
]]></string>

    <string name="guardsman_orders_description"><![CDATA[
**STRATEGIC GAMBIT** y **SUPPORT**. Un Operativo **DEATHKORPS WATCHMASTER** aliado puede otorgar una **GUARDSMAN ORDER**. Cuando lo hace, selecciona una de las 4 
        **GUARDSMAN ORDER**
para todos los Operativos **DEATHKORPS** aliados a 6\" la reciba.\n
\n
Cuando un Operativo aliado recibe una **GUARDSMAN ORDER**, aplica sus reglas hasta el final del turno. Operativos aliados no pueden beneficiarse de mas de una **GUARDSMAN ORDER**
a la vez, solo reciben los beneficios de la **GUARDSMAN ORDER** mas reciente que hayan recibido.\n
\n
-TAKE AIM!\n
Las armas de rango de Operativos con esta orden (excluyendo Mortar Barrage y Remote Detonator) obtienen la regla Ceaseless.\n
\n
-FIX BAYONETS!\n
Las armas de melee de Operativos con esta orden obtienen la regla Ceaseless.\n
\n
-DIG IN!\n
Cuando un Operativo dispara a un Aliado que haya recibido esta orden, si puedes retener salvacion por cobertura, puedes re lanzar cualquiera de tus dados de defensa de un
        mismo valor (Ej todos los dados con resultado de 2).\n
\n
-MOVE! MOVE! MOVE!\n
Cuando un Operativo recibe esta orden, al momento de hacer una accion de **Reposition** añade 1\" al su movimiento.

]]></string>

    <!--Equipment-->
    <string name="chronometer_lore"><![CDATA[
Las Operaciones Krieg asignadas con tiempos estrictos. Cronometros sincronizados aseguran que las tropas de adhieran a los tiempos asignados por el sargento. 
]]></string>

    <string name="chronometer_description"><![CDATA[
Una vez por batalla como **STRATEGIC GAMBIT** durante el primer o segundo turno. Cada aliado **DEATHKORPS** completamente dentro de tu territorio puede realizar una
        accion **Dash** gratis en el orden de tu eleccion, pero cada Operativo debe quedar mas cerca del borde del campo de tu oponente.\n
\n
No puedes usar esto y la strategy ploy Regroup durante el mismo turno.
]]></string>

    <string name="comm_beads_lore"><![CDATA[
Emisores de Vox y receptores permiten a los Death Korps permanecer en contacto dentro de furor de la batalla.
]]></string>

    <string name="comm_beads_description"><![CDATA[
Cuando un Operativo **DEATHKORPS WATCHMASTER** o Operativo **DEATHKORPS CONFIDANT** otorga una **GUARDSMAN ORDER**, puedes usar esta regla. Si lo haces, en lugar de
otorgar esa orden a todos los aliados **DEATHKORPS** a 6\", puedes seleccionar un solo Operativo **DEATHKORPS** en el campo para recibir la orden.
]]></string>

    <string name="hand_axes_lore"><![CDATA[
Creadas primeramente como herramientas mas que como armas, estas hachas o palas pueden ser utilizadas en corta distancia para evitar el uso de bayonetas.

]]></string>

    <string name="hand_axes_description"><![CDATA[
Operativos **DEATHKORPS** aliados obtienen la siguiente arma a melee.
]]></string>

    <string name="gas_bombardment_lore"><![CDATA[
Los Death Korps solicitan bombardeos quimicos, sabiendo que incluso sus trajes sellados no los protegera de el desperdicio toxico.
]]></string>

    <string name="gas_bombardment_description"><![CDATA[
Una vez como **STRATEGIC GAMBIT**. Pon tu **Gas Marker** en el campo, no puede ser puesto debajo de terreno aventajado. Cuando un Operativo a 3\" de este marcado,
sustrae 1 a sus APLs. Al inicio del proximo turno, remueve ese marcado. Si un Operativo se mueve fuera del marcador, sus APLs regresan a la normalidad.
]]></string>
    <!--Ploys-->

    <!--Stategy ploys-->
    <string name="siege_warfare_lore"><![CDATA[
La infanteria Death Korps se sienten como en casa durante la guerra, repelen sus adversarios con andanadas de disparos para desgastarlos.
]]></string>

    <string name="siege_warfare_description"><![CDATA[
Las armas de rango de Operativos **DEATHKORPS** ganan las reglas Saturate y Accurate 1.
]]></string>

    <string name="take_cover_lore"><![CDATA[
Acostumbrados a pelear en los confines de las trincheras, los Soldados Krieg hacen uso de cualquier cobertura que puedan encontrar.
]]></string>

    <string name="take_cover_description"><![CDATA[
Cuando un Operativo dispara a un **DEATHKORPS** aliado, si puede retener salvaciones de cobertura, mejora su Save stat +1.
]]></string>

    <string name="clear_the_line_lore"><![CDATA[
Si los enemigos atraviesan las trincheras, la disciplina de los soldados Krieg les permite mantener la compostura para repeler a sus enemigos.
]]></string>

    <string name="clear_the_line_description"><![CDATA[
Las armas de melee de Operativos **DEATHKORPS** ganan la regla Accurate 1. Cuando un Operativo **DEATHKORPS** este peleando completamente dentro de tu territorio, o cuando este
        retaleando, sus armas a melee ganan tambien la regla Severe.
]]></string>

    <string name="regroup_lore"><![CDATA[
Incluso en la confusion del combate, los Death Korps de Krieg mantienen su concentracion, retomando su formacion al mismo tiempo que destruyen al enemigo con
        fuego certero.
]]></string>

    <string name="regroup_description"><![CDATA[
**SUPPORT.** Selecciona un Operativo **DEATHKORPS** aliado que este a mas de 3\" de Operativos enemigos. Cada otro Operativo **DEATHKORPS** a 5\" de ese Operativo
y que no esten en rango de control de un enemigo, pueden hacer una accion **Dash** gratis en el orden de tu eleccion, pero cada uno debe quedar mas cerca de ese Operativo.
El equipamiento Comms Device solo afecta la segunda distancia de esta regla.\n
\n
No puedes usar esto y el equipamiento Chronometer durante el mismo turno.
]]></string>
    <!--Firefight ploys-->

    <string name="inspirational_leadership_lore"><![CDATA[
Los mejores oficiales dirigen con ejemplo, gritando ordenes mientras derriban sus enemigos.
]]></string>

    <string name="inspirational_leadership_description"><![CDATA[
**SUPPORT**. Usa esta Firefight ploy durante la activacion de un **DEATHKORPS WATCHMASTER** o **DEATHKORPS CONFIDANT**, antes o despues de que se realice una accion.
Otorga una **GUARDSMAN ORDER**.
]]></string>

    <string name="combined_arms_lore"><![CDATA[
Fuego coordinado es capaz de saturar y derribar a los enemigos mas duros.
]]></string>

    <string name="combined_arms_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy despues de lanzar tus dados de ataque cuando un aliado **DEATHKORPS** este disparando a un enemigo que ya haya sido disparado por otro aliado
**DEATHKORPS** durante este turno. Puedes relanzar cualquiera de tus dados de ataque.
]]></string>

    <string name="in_life_shame_lore"><![CDATA[
El culto de Krieg demanda sacrificios en nombre del Emperador, aquellos que aun no han dado sus vidas deben buscar salvacion realizando hazañas cada vez mayores en el
        campo de batalla.
]]></string>

    <string name="in_life_shame_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo **DEATHKORPS** es activado con una orden de **Engage**. Este recibe todas las **GUARDSMAN ORDER**. Tomando
        precedencia sobre la regla que prohibe que pueda beneficiarse de mas de una a la vez.
]]></string>

    <string name="in_death_atonement_lore"><![CDATA[
Todos los soldados de Krieg estan destinados a morir en la batalla. El culto de Krieg enseña que en la muerte, encontraran el perdon por los pecados de sus
ancestros.
]]></string>

    <string name="in_death_atonement_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando un aliado **Ready** **DEATHKORPS** es incapacitado, si no esta en rango de control de un Operativo enemigo, puede realizar inmediatamente
una accion gratis antes de ser removido del campo, y puedes cambiar su orden **Engage/Conceal** para realizar esa accion. Estaras **Herido** durante esa accion.
        
]]></string>

</resources>
