<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <!--Plague Marines-->
    <string name="malignantplaguecaster_poisonus_miasma"><![CDATA[

         MIASMA VENENOSO

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_poisonus_miasma_usage"><![CDATA[

         1 AP /Selecciona un enemigo

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_poisonus_miasma_description"><![CDATA[

         **Psychic**. Seleciona un Operativo visible y a 7" de este Operativo, o un Operativo
         que sea un objetivo valido para este Operativo. Ese Operativo enemigo gana uno de tus
         Poison token. En caso de ya tener uno, recibe 3 heridas en su lugar.

         Este Operativo no puede hacer esta accion mientras este en rango de control de un Operativo
         enemigo.

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_putrescent_vitality"><![CDATA[

         VITALIDAD PUTRIDA

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_putrescent_vitality_usage"><![CDATA[

         1 AP /Selecciona un aliado

     ]]></string>

    <string name="malignantplaguecaster_putrescent_vitality_description"><![CDATA[

         **Psychic**. Selecciona un Operativo aliado visible y a 3" de este Operative, lanza
         2D6: si el resultado es 7 en total, the Operativo seleccionado recupera 7 heridas perdidas
         ; de otra forma, el Operativo recupera heridad totales al resultado mas grande de los
         dos dados.

         Este Operativo no puede hacer esta accion mientras este en rango de control de un Operativo
         enemigo, o mas de una vez por turno.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinebombardier_grenadier"><![CDATA[

         GRANADERO

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinebombardier_grenadier_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinebombardier_grenadier_description"><![CDATA[

         Este Operativo puede usar granadas krak y de plaga gratis, ignorando el uso limitado por
         equipamiento universal, cuando este Operativo usa una granada, mejora el Hit a 1. Granadas
         de plaga tienen la clave Toxic.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinechambion_gfblessing"><![CDATA[

         Bendicion del Gran Padre

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinechambion_gfblessing_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_flail_description"><![CDATA[

         Cuando un Operativo enemigo que tenga un marcador de veneno pierde una o mas heridas
         a 7" de este Operativo, este Operativo recupera heridas igual al numero de heridas que
         perdio ese Operativo (hasta un maximo de 3 heridas recuperadas por turno, y solo si este
         Operativo no esta incapacitado).

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_flail"><![CDATA[

         AZOTE IMPLACABLE

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_flail_usage"><![CDATA[

         1 AP/ Accion de combate

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinechambion_gfblessing_description"><![CDATA[

         Inflinge D3+2 daño a cada Operativo que sea visible y este a 2" de ese Operativo. Lanza dado por cada Operativo:
         si es un Operativo enemigo, si el resultado del D3 es 3, ese Operativo tambien gana un marcador de Veneno (en caso de que no tenga uno).
         Esta accion es considerada una accion de combate, y no se puede realizar mientras este Operativo tenga una orden de **Engage**

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_iconbearer"><![CDATA[

         PORTA ESTANDARTE

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_iconbearer_usage"><![CDATA[

         Pasiva

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_iconbearer_description"><![CDATA[

       Cuando vayas a determinar el control en un objetivo de mision, trata la estadistica APL de este Operativo
         como +1 a su valor actual, esto no cambia la estadistica de APL de este Operativo, cualquier cambio a este valor es acumulativo.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_icon_of_contagion"><![CDATA[

         ICONO DEl CONTAGION

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_icon_of_contagionr_usage"><![CDATA[

         Phase estrategica

     ]]></string>

    <string name="plaguemarine_icon_of_contagionr_description"><![CDATA[

         Mientras este Operativo este en el territorio enemigo, la Strategy Ploy Contagion cuesta 0CP.

     ]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter"><![CDATA[

        GRENADIER

]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_usage"><![CDATA[

        Passive

]]></string>

    <string name="plaguemarinefighter_description"><![CDATA[

        This operative can use blight and krak grenades ignoring the limit of uses
                    you have per universal equipment(It doesnt count toward the number of grenades
                    the rest of the team can use), whenever this operative uses a grenade, improve the
                     Hit stat of that weapon by 1 and blight grenades have the Toxic weapon rule

]]></string>


</resources>