<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Wreckas-->

    <string name="wrecka_demolisha_recklesstemperament"><![CDATA[

        Temperamento Temerario

    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolisha_recklesstemperament_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolisha_recklesstemperament_description"><![CDATA[
        Si este Operativo tiene una orden de Conceal, daño normal de 4 o mas inflinje 1 menos.
        Si este Operativo tiene una orden de Engage, esta regla aplica con daño critico tambien.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolisha_detonate"><![CDATA[

        Detonate

    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolisha_detonate_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolisha_detonate_description"><![CDATA[
        La primera vez que hagas daño a un Operativo enemigo con esta arma durante la batalla,
        si golpeas con un resultado normal, inflinje D6+6 daño a ese Operativo enemigo y a cualquier
        otro Operativo dentro de tu rango de control (Rollea dados por separado). Si golpeas con un
        exito critico, inflinje 2D6+6 en su lugar.

        La accion despues termina, ganas 1 punto Wrecka, y +1 punto wrecka por cada Operativo que haya
        sido Incapacitado por este ataque, este daño no puede ser reducido o ignorado.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_fighter"><![CDATA[

        Romper Vaina

    ]]></string>

    <string name="wrecka_fighter_usage"><![CDATA[

        1 AP/Firefight Phase

    ]]></string>

    <string name="wrecka_fighter_description"><![CDATA[
        Selecciona una pieza de terreno dentro del rango de control de este Operativo.
        Si es una pieza de equipamiento, remuevela. De otra forma, pon uno de tus marcadores Breach
        dentro del rango de control de este Operativo y lo mas cercano posible de esa pieza de terreno.

        Siempre que un Operativo este a 1\" de ese marcador, puede tratar ese terreno como terreno accesible
        de 1\" de ancho.\n\n

        Este Operativo no puede realizar esta accion mientras este dentro del rango de control de un
        Operativo enemigo, o si la pieza de terreno no esta en su rango de control.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_gunner"><![CDATA[

        Racha Kompetitiva

    ]]></string>

    <string name="wrecka_gunner_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="wrecka_gunner_description"><![CDATA[
        Una vez por accion de **Disparo**, si este Operativo Dispara a un enemigo que otro aliado
        haya Disparado durante este turno, ganas 1 punto Wrecka. Determina esto cuando seleccionas
        un objetivo valido, puedes incluir a cualquier objetivo secundario de esta forma (Ej de Blast).
    ]]></string>

    <string name="wrecka_krusha_armoured"><![CDATA[

        Re Acorazado

    ]]></string>

    <string name="wrecka_krusha_armoured_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="wrecka_krusha_armoured_description"><![CDATA[
        Siempre que un enemigo Operativo dispare, o si este Operativo Pelea o Retalea, tu oponente
        no puede retener exitos criticos con resultados menores a 6 (Ej Lethal, Severe, Rending).
    ]]></string>

    <string name="wrecka_krusha_smash"><![CDATA[

        Smash

    ]]></string>

    <string name="wrecka_krusha_smash_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="wrecka_krusha_smash_description"><![CDATA[
        Siempre que decidad atacar con un dado en melee, puedes mover al enemigo en incrementos de
        1\" en linea recta. Si lo haces, debe moverse lejos de este Operativo y en un lugar donde
        pueda ponerse, Luego, mueve este Operativo en linea recta la misma distancia, tiene que
        terminar el movimiento dentro de la zona de control del enemigo (si ninguna de estas reglas
        es posible, no podras moverlo).
    ]]></string>

    <string name="wrecka_rokkiteer_shock"><![CDATA[

        Shokkwave

    ]]></string>

    <string name="wrecka_rokkiteer_shock_usage"><![CDATA[

        Passive

    ]]></string>

    <string name="wrecka_rokkiteer_shock_description"><![CDATA[
        Siempre que un Operativo este dentro del area de efecto de tu Pulsa, reduce su Move Stat por 2\"
        y empeora su Hit stat por 1. Esto se acumula con estar herido.\n
        Al inicio de la fase estrategica, reduce 1 el valor de tu marcador Pulsa, si alcanza los 0
        puntos, remuevelo.
        (En resumen, el area de efecto de tu pulsa es mas pequeña cada turno).
    ]]></string>

    <string name="wrecka_pulsa"><![CDATA[

        Pulsa

    ]]></string>

    <string name="wrecka_pulsa_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="wrecka_pulsa_description"><![CDATA[
        No selecciones un objetivo valido, pon tu marcador Pulsa visible para este Operativo, o
        sobre terreno aventajado de una pieza de terreno que sea visible para este Operativo.
        Ese token gana 1 punto Pulsa, despues lanza tus dados de ataque normalmente.\n
        Gana 1 punto pulsa por cada dado exitoso (hasta 3 puntos).\n
        El area de efecto de este token es equivalente el numero de puntos Pulsa, cada punto es
        una pulgada extra.
        Cada Operativo dentro del rango de tu marcador Pulsa recibe D3 daño solo cuando lanzas inicialmente
        este ataque (lanza el dado por cada Operativo).
    ]]></string>

    <string name="wreckaboss"><![CDATA[

        Wrecka Boss

    ]]></string>

    <string name="wreckaboss_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="wreckaboss_description"><![CDATA[
        Siempre que este Operativo realice una accion de **Disparo** o **Pelea** (excluyendo **Guardia**)
        , ganas 1 punto Wrecka.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_salvo"><![CDATA[

        Salvo

    ]]></string>

    <string name="wrecka_salvo_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="wrecka_salvo_description"><![CDATA[
        Selecciona hasta 2 Operativos distintos que no esten en rango de contron de Operativos aliados
        . Dispara esta arma a ambos objetivos primarios en cualquier orden de tu eleccion, luego dispara
        a los objetivos secundarios. Cada objetivo solo puede ser disparado una sola vez por esta accion.
    ]]></string>

    <string name="squig_explosive"><![CDATA[

        Explosive

    ]]></string>

    <string name="squig_explosive_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="squig_explosive_description"><![CDATA[
        Este Operativo puede realizar la accion de **Disparo** con esta arma mientras esta en rango
        de control de un Operativo enemigo, no selecciones un objetivo valido. En su lugar, este Operativo
        es el objetivo primario, no puede ser Obsucure ni tener cobertura.
    ]]></string>

    <string name="squig_stoopid"><![CDATA[

        Guebon

    ]]></string>

    <string name="squig_stoopid_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="squig_stoopid_description"><![CDATA[
        En la fase Firefight, siempre que determines la orden de este Operativo, no puede estar en Conceal.
        Este Operativo no puede hacer ninguna otra accion que no sea  **CARGAR**, **DASH**, **PELEAR**,
        **REPOSITION** and **DISPARO**. No puede hacer ninguna accion que no este en su datacard.
    ]]></string>

    <string name="squig_expendable"><![CDATA[

        Expendable

    ]]></string>

    <string name="squig_expendable_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="squig_expendable_description"><![CDATA[
        Este Operativo es ignorado para la kill op de tu enemigo (este equipo es de 6 Operativos).
        tambien es ignorado para condiciones de victoria o para ganar VPs que requieran que este
        Operativo \"escape\" o \"sobreviva\" or sea incapacitado por Operativos enemigos.
    ]]></string>

    <string name="squig_boom"><![CDATA[

        Boom!

    ]]></string>

    <string name="squig_boom_usage"><![CDATA[

        Pasiva, cuando este Operativo es incapacitado

    ]]></string>

    <string name="squig_boom_description"><![CDATA[

        Si este Operativo es incapacitado durante la batalla, si no ha usado sus explosive,
        lanza un D6 o dos D6 si deseas. Si el resultado de cualquiera es 4+,
        este Operativo puede realizar una accion de **Disparo** con su explosive antes de ser
        incapacitado.
        (El Operativo cuenta como Herido para el resultado de este disparo).
    ]]></string>

    <!--/Equipment Wreckas-->

    <string name="wrecka_drillrokkit"><![CDATA[

        CUETES PENETRANTES

    ]]></string>

    <string name="wrecka_drillrokkit_lore"><![CDATA[
        El ingenio de un MekBoy conoce pocos limites, los Cuetes penetrantes estan diseñados
        para golpear el objetivo atravez de armadura gruesa antes de explotar.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_drillrokkit_description"><![CDATA[
        Una vez por turno, cuando un aliado **WRECKA KREW** realice una accion de **Disparo** y
        use un **Rokkit launcha** o **Eavy rokkit launcha**, puedes usar esta regla, si lo haces,
        hasta el final de la accion pierdes el Blast, y ganas Piercing 1 (no puedes combinar esto
        con la Firefight ploy **Kaboom**).
    ]]></string>


    <string name="wrecka_extra_armour"><![CDATA[

        EXTRA ARMADURA

    ]]></string>

    <string name="wrecka_extra_armour_lore"><![CDATA[
        Los trozos de metal que cubren a un Orko pueden parecer debiles, pero no son menos
        efectivos que una armadura normal.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_extra_armour_description"><![CDATA[
        Reduce el movimiento de Opertativos **WRECKA KREW** aliados por 2\", y mejora su Save Stat por 1.
        esto excluye Operativos **BOMB SQUIG**.
        Esto no es acumulable con Barricada portatil.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_engine_oil"><![CDATA[

        ACEITE DE MOTOR

    ]]></string>

    <string name="wrecka_engine_oil_lore"><![CDATA[
        Wrecka Krews son conocidos por ingerir el aceite y gasolina de los vehiculos que destruyen.
        los fluidos toxicos mejoras su resistencia natural.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_engine_oil_description"><![CDATA[
        Una vez por turno cuando un aliado **WRECKA KREW** (excluyendo **BOMB SQUIG**) es activado.
        puedes usar esta regla. Si lo haces, hasta el final de la activacion, ese Operativo puede
        ignorar cualquier cambio a sus estadisticas por estar Herido.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_glyphs"><![CDATA[

        ESTANDARTE

    ]]></string>

    <string name="wrecka_glyphs_lore"><![CDATA[
        Un estandarte lleno de simbologia simple y grotesca demuestran orgullosamente el metodo
        favorito de destruccion de los Wrecka Krew.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_glyphs_description"><![CDATA[
        Cuando este equipamiento es seleccionado, tambien selecciona una ploy entre **Waaagh!** o
        **Destruccion**. La primera vez que uses esa ploy durante la batalla, cuesta 0CP; siempre
        que la uses despues, cuesta 0CP si tienes puntos Wrecka.
    ]]></string>

    /Faction Rules


    <string name="wrecka_rampage"><![CDATA[

        DESMADRE WRECKA

    ]]></string>

    <string name="wrecka_rampage_lore"><![CDATA[
        El sonido de explosivos, el aroma de azufre y los gritos de la batalla emocionan a los
        Wrecka Krew hacia actos cada vez mas destructivos.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_rampage_description"><![CDATA[
        Siempre que un Operativo aliado **WRECKA KREW** este disparando, peleando o retaleando.
        En la fase de lanzar dados de ataque:
        \n\nPor cada resultado de 6, ganas un punto Wrecka(no resultado critico, resultado de 6).
        \n
        En cada fase de lanzar dados de ataque, puedes gastar hasta 3 puntos Wrecka para cambiar
        dados fallidos por exitos normales (no se puede usar con **BOMB SQUIG**), puedes ganar puntos
        Wrecka y gastarlos inmediatamente.\n
        Puedes tener un total de 6 puntos Wreckas, si empiezas un disparo o combate con 6 Puntos Wreckas
        no podras ganar mas, en ese caso solo podras gastarlos.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_tanked_up"><![CDATA[

        LLENOS DE COMBUSTIBLE

    ]]></string>

    <string name="wrecka_tanked_up_lore"><![CDATA[
        Wrecka Krews son animados por la emocion de la batalla, brindandoles impetu para
        realizar sus matanzas imparables.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_tanked_up_description"><![CDATA[
        La primera vez que un Operativo **WRECKA KREW** (excluyendo **BOMB SGUIG**) con una accion
        de Engage realiza una accion de **Carga**, **Disparo** o **Pelea** (excluyendo **Guard**)
        durante cada activacion o counteract, añade 1 a la estadistica APL de ese operativo hasta el
        inicio de su proxima activacion.
    ]]></string>

    /Ploys
    /Strategic Ploy
    <string name="wrecka_waaagh"><![CDATA[

        WAAAGH!

    ]]></string>

    <string name="wrecka_waaagh_lore"><![CDATA[
        Cuando la matanza de los Wrecka Krew alcanza su climax, su ira los consume por completo,
        causando que griten su infame grito de guerra mientras enfrentan sus enemigos con martillos y puños.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_waaagh_description"><![CDATA[
        Aliados **WRECKA KREW** tienen Balanced en sus armas de melee.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_tuff_gitz"><![CDATA[

        TIPOZ DUROS

    ]]></string>

    <string name="wrecka_tuff_gitz_lore"><![CDATA[
        Wrecka Krews no tienen tiempo para preocuparse por sus heridas, ellos tomarian gustosamente
        un golpe si pueden regresar un par al enemigo.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_tuff_gitz_description"><![CDATA[
        Siempre que un Operativo este disparando a un aliado **WRECKA KREW** que tenga una orden
        de **Engage**, puedes re-lanzar uno de tus dados de defensa.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_destruction"><![CDATA[

        DESTRUCCION

    ]]></string>

    <string name="wrecka_destruction_lore"><![CDATA[
        Si un enemigo toma cobertura, solo abre la oportunidad a los Wrecka Krew para explotar mas
        cosas.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_destruction_description"><![CDATA[
        Operativos **WRECKA KREW** ganan la regla Saturate a sus armas de rango.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_amped_up"><![CDATA[

        AMPED UP

    ]]></string>

    <string name="wrecka_amped_up_lore"><![CDATA[
        Orks prosperan en el caos y en la cacofonia de la batalla, mientras mas grandes sean las
        explosiones y destruccion alrededor de ellos, mas adrenalina tendran, capaz de soportar
        heridas que normalmente incapacitarian o cualquier otro ser vivo.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_amped_up_description"><![CDATA[
        Cada aliado **WRECKA KREW** con una orden de **Engage** puede inmediatamente recuperar
        D3+1 heridas (Lanza por cada Operativo).
    ]]></string>

    /Firefight Ploy

    <string name="wrecka_demolition_job"><![CDATA[

        TRABAJO DE DEMOLICION

    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolition_job_lore"><![CDATA[
        Cuando un objetivo se muestre, los Wrecka Krew liberalan su proeza destructiva combinada
        sobre el desgraciado, destruyendo cualquier cosa en la cercanias.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_demolition_job_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy despues de que un aliado **WRECKA KREW** realize una accion de
        **Disparo** o **Pelea**; antes de incapacitar al objetivo. pon uno de tus marcadores de
        demolicion dentro de la zona de control de ese Operativo, (Si usan Blast, selecciona el objetivo
        primario).
        \nSiempre que un aliado **WRECKA KREW** (exluyendo **BOMB SQUIG**) este disparando, peleando
        o retaleando contra un enemigo a 3\" de tu marcador de Demolicion, puedes gastar 1 punto Wrecka gratis
        (aunque no tengas ninguno). al inicio de la proxima fase Estrategica, retira tu marcador.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_proppa_scrap"><![CDATA[

        PROPPA SCRAP

    ]]></string>

    <string name="wrecka_proppa_scrap_lore"><![CDATA[
        Orks aman una buena pelea, con martillos o puños, ellos buscan desmostrar que son los mejores.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_proppa_scrap_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy durante la activacion de un **WRECKA KREW BREAKKA BOY** o
        **WRECKA KREW BOSS NOB**. Durante esa activacion, ese Operativo puede hacer 2 acciones
        de **Pelea**.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_kaboom"><![CDATA[

        KABOOM!

    ]]></string>

    <string name="wrecka_kaboom_lore"><![CDATA[
        Mientras mas intenso sea el Dakka, mayor es el sonido de explosiones, haciendo la masacre
        mas divertida!
    ]]></string>

    <string name="wrecka_kaboom_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy cuando un Operativo **WRECKA KREW** realiza la accion de **Disparo**
        y el arma seleccionada tiene la regla **Blast**, incrementa el rango del Blast +1\" y obten
        la regla Severa cuando le dispares al objetivo primario. No puedes combinar esto con el equipo
        Cuetes Penetrantes, nota que Severe no es un 6 natural, por lo que no genera puntos Wreckas.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_jas"><![CDATA[

        JUST A SCRATCH

    ]]></string>

    <string name="wrecka_jas_lore"><![CDATA[
        La ploy favorita de mains Orks, Orks tienen la abilidad para ignorar heridas fatales que
        incapacitarian la mayoria de criaturas.
    ]]></string>

    <string name="wrecka_jas_description"><![CDATA[
        Usa esta Firefight ploy, cuando un dado de ataque inflinje daño normal a un aliado **WRECKA KREW**
        (excluyendo **BOMB SQUIG**). Ignora ese daño.
    ]]></string>



</resources>