<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="crit_op_1_atitle"><![CDATA[
    SECURE/ 1 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_1_usage"><![CDATA[
Un marcador de objetivo controlado por el Operativo activo es **SECURED** por tu kill team hasta que el kill team enemigo realice la acción **SECURE** sobre
ese mismo marcador de objetivo\n\n

Un Operativo no puede hacer esta accion durante el primer turno, o estando en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="crit_op_1_victory"><![CDATA[
Al final de cada turno despues del primero:\n
\n 
* Si un marcador de objetivo esta **SECURED** por tu kill team, ganas 1VP.\n
\n 
* Si tienes mas marcadores de objetivos **SECURED** que tu oponente, ganas 1VP.
]]></string>


    <string name="crit_op_2_atitle"><![CDATA[
    LOOT/ 1 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_2_usage"><![CDATA[
Un marcador de objetivo controlado por el Operativo activo esta **LOOTED**\n\n

Un Operativo no puede realizar esta accion durante el primer turno, mientras el Operativo esta en rango de control de un Enemigo, o si ese marcador de objetivo
ya ha sido **LOOTED** durante este turno.
]]></string>

    <string name="crit_op_2_victory"><![CDATA[
Siempre que un Operativo aliado haga la acción **LOOT**, ganas 1VP (hasta un maximo de 2VP por turno).
]]></string>


    <string name="crit_op_3_atitle"><![CDATA[
    INITIATE TRANSMISSION/ 1 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_3_usage"><![CDATA[
   El marcador de objetivo controlando por el Operativo esta transmitiendo hasta el inicio del siguiente
   turno\n\n
   Un Operativo no puede hacer esta accion durante el primer turno, o estando en rango de control
   de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="crit_op_3_victory"><![CDATA[
    Al final de cada turno despues del primero:\n

    *Si controlas un marcador de objetivo que este transmitiendo, ganas 1VP.\n

    *Si controlas mas marcadores de objetivos que esten transmitiendo que el oponente,
    ganas 1VP.
]]></string>




    <string name="crit_op_4_atitle"><![CDATA[
    MOVE ORB / 1APL
]]></string>

    <string name="crit_op_4_usage"><![CDATA[
    Si el Operativo activo controla el marcador de objetivo que tenga el token **ORB**, mueve
    ese token de la siguiente forma:\n
    \n
    *Si es el **ORB** esta en el objetivo del centro, muevelo a cualquier objetivo dentro de las
    zonas de cualquier jugador (tu escoges).\n
    \n
   *Si es el **ORB** esta en la zona de cualquier jugador, mueve el token **ORB** hasta el objetivo del centro.\n\n

  Un Operativo no puede hacer esta accion durante el primer turno, estando en rango de control de un
  Operativo enemigo, o si no controla un marcador de objetivo que tenga el token **ORB**.
]]></string>

    <string name="crit_op_4_aditional"><![CDATA[
    Al inicio de la batalla, el marcador de objetivo central tiene el token **ORB**.
]]></string>

    <string name="crit_op_4_victory"><![CDATA[
    Al final de cada turno despues del primero, por cada marcador de objetivo controlado por Operativos
    aliados que no tenga el token **ORB**, ganas 1VP.
]]></string>



    <string name="crit_op_5_aditional"><![CDATA[
    En la **STRATEGIC PHASE** de cada turno despues del primero, empezando por el jugador con iniciativa
    , cada jugador debe seleccionar un marcador de objetivo y una de las siguientes apuestas para
    este turno:\n
    \n
    *Operativos aliados van a controlar ese marcador de objetivo al final de este turno.\n
    \n
    *Operativos enemigos no contestaran ese marcador de objetivo al final de este turno.\n
    \n
    Cada jugador, no puede seleccionar el mismo marcador de mision mas de una vez por batalla
    (de esta forma se debe seleccionar cada marcador de objetivo durante la batalla).
]]></string>

    <string name="crit_op_5_victory"><![CDATA[
    Al final del cada turno despues del primero:\n
    \n
    *Si Operativos aliados controlan mas marcadores de objetivo que el enemigo, ganas 1VP.\n
    \n
    *Si cumples tu apuesta seleccionada, ganas 1VP.
]]></string>


    <string name="crit_op_6_aditional"><![CDATA[
    Los Operativos pueden hacer la accion **Pick Up Marker** en cada marcador de objetivo en los
    siguientes turnos:\n
    \n
        * **Turno 2** Pero debes gastar 2 APL (esta accion no puede ser gratis ni puede reducirse el costo de APL).\n
        \n
        * **Turno 3** Pero debes gastar 1 APL (esta accion no puede ser gratis ni puede reducirse el costo de APL).\n
        \n
        * **Turno 4** Como una accion normal.\n
        \n

    Cuando un Operativo esta cargado un marcador de objetivo, ese Operativo no puede removerse, ponerse otra vez
    en el campo mas de 6\" de distancia (Ej Vuelo, Boost, Teleport).
]]></string>

    <string name="crit_op_6_victory"><![CDATA[
    Al final de cada turno despues del primero, si Operativos aliados controlan mas marcadores de Objetivo
    que el enemigo, ganas 1VP.\n
    \n
    Al final de la batalla, por cada marcador de objetivo que este siendo cargado por Operativos aliados
    , ganas 1VP.
]]></string>




    <string name="crit_op_7_atitle"><![CDATA[
    DOWNLOAD/ 1 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_7_usage"><![CDATA[
    El marcador de objetivo central, o el marcador de objetivo de tu Oponente es **Downloaded**\n\n

    Un Operativo no puede realizar esta accion durante el primer o segundo turno, mientras este en
    rango de control de un agente Operativo, o si el marcador de Objetivo esta **Downloaded** durante
    la batalla.
]]></string>

    <string name="crit_op_7_victory"><![CDATA[
    Al final de cada turno despues del primero, si Operativos aliados controlan mas marcadores de
    objetivo que el enemigo, ganas 1VP. Ignora marcadores **Downloaded** al determinar esto.\n
\n
    Cuando un Operativo realiza la accion **Download** durante el tercer turno, ganas 1VP.\n
\n
    Cuando un Operativo realiza la accion **Download** durante el tercer cuarto, ganas 2VP.
]]></string>




    <string name="crit_op_8_atitle"><![CDATA[
    COMPILE DATA / 1 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_8_usage"><![CDATA[
    Un marcador de objetivo controlado por Operativo aliado gana 1 punto de **Data**. Usa un dado
    para llevar la cuenta en ese marcador de objetivo.\n\n

    Un Operativo no puede realizar esta accion durante el primer turno, mientras este en rango
    de control de un Operativo enemigo, o si ese marcador de objetivo ya gano 1 punto de **Data**
    durante este turno.
]]></string>

    <string name="crit_op_8_atitle2"><![CDATA[
    SEND DATA / 1 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_8_usage2"><![CDATA[
    Remueve todos los puntos **Data** de un marcador de objetivo que el Operativo controle.\n\n

    Un Operativo no puede hacer esta accion durante el primer, segundo o tercer turno,
    mientras este en rango de control de un Operativo enemigo, o si ese marcador de objetivo
    no tiene ninguno punto **Data** para remover.
]]></string>

    <string name="crit_op_8_victory"><![CDATA[
    Al final del segundo y tercer turno, si Operativo aliados han realizado mas acciones **Compile Data**
    durante este turno que tu oponente, ganas 1VP.\n

    Cuando un Operativo aliado realiza la accion **Send Data**, ganas un numero de VP equivalente
    al numero de puntos **Data** removidos.
]]></string>



    <string name="crit_op_9_atitle"><![CDATA[
    REBOOT/ 2 APL
]]></string>

    <string name="crit_op_9_usage"><![CDATA[
    Un marcador de objetivo **inerte** que el Operativo controle deja de ser un **inerte**.\n\n

    Un Operativo no puede hacer esta accion durante el primer y segundo turno, o mientras este
    en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="crit_op_9_aditional"><![CDATA[
    Al momento de ajustar el terreno de juego, despues de poner los marcadores de objetivo,
    numera cada marcador de objetivo **1-3**.\n
\n
    Al inicio de la **STRATEGIC GAMBIT** de cada turno, cada jugador secretamente selecciona un
    marcador de objetivo, tomando un numero de dados en su mano equivalente al numero del marcador
    de objetivo, entonces ambos jugadores revelan simultaneamente:\n
    \n
    *Si ambos jugadores seleccionan el mismo objetivo, ese marcador de objetivo pasa a estar
    **Inerte** durante este turno.\n
    *Si cada jugador escoge uno marcador de objetivo distinto, el marcador que ningun jugador
    selecciono pasa a ser **Inerte**.
]]></string>

    <string name="crit_op_9_victory"><![CDATA[
    Al final de cada turno despues del primero, por cada marcador de objetivo controlado por
    Operativos aliados, ganas 1VP (ignoras marcadores de objetivos **Inertes** al momento de determinar esto).
]]></string>

</resources>
