<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--AOD-->
    <string name="heroic_leader_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="heroic_leader_description"><![CDATA[
        Puedes seleccionar entre una de las siguientes opciones:\n
        \n
        -Usar una Firefight ploy por 0CP si este es el Operativo **ANGEL OF DEATH** seleccionado.\n
        \n
        -Usar la Combat Doctrine Strategy ploy cuando activas un Operativo **ANGEL OF DEATH**, si este Operativo esta en la Killzone y no en rango de control de un Operativo
        enemigo (paga el cp como lo harias normalmente). No puedes hacerlo si ya usaste la ploy durante este turno.\n
        \n
        -Usa la Firefight ploy Adjust Doctrine por 0CP si este Operativo está en la Killzone y no en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="iron_halo_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="iron_halo_description"><![CDATA[
        Una vez por batalla, cuando un dado de daño Normal vaya a infligir daño en este Operativo, puedes ignorar ese daño.
]]></string>

    <string name="assault_doctrine_warfare_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="assault_doctrine_warfare_description"><![CDATA[
        Puedes realizar cada una de las siguientes opciones una vez por batalla:\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Assault, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Tactical, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.
]]></string>


    <string name="intercessor_doctrine_warfare_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="intercessor_doctrine_warfare_description"><![CDATA[
        Puedes realizar cada una de las siguientes opciones una vez por batalla:\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Devastator, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.\n
        \n
        -Cuando vayas a usar la Combat Doctrine Strategy Ploy, y seleccionas Tactical, si este Operativo esta en la Killzone, la ploy cuesta 0CP.
]]></string>

    <string name="chapter_veteran_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="chapter_veteran_description"><![CDATA[
        Despues de haber seleccionado tus Operativos, si este Operativo es seleccionado, puedes seleccionar una **CHAPTER TACTIC** adicional para este Operativo por el resto
        de la batalla, a diferencia de la primaria y secundaria, no tienes que seleccionar esta **CHAPTER TACTIC** para cada batalla.
]]></string>

    <string name="aod_grenadier_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="aod_grenadier_description"><![CDATA[
        Este Operativo puede usar granadas Frag y Krak (notese en Universal equipment). al usarlas no cuenta sobre el limite de granadas que tengas, y cuando este Operativo 
        las use, mejora la estadistica de Hit por 1.
]]></string>

    <string name="aod_camo_cloak_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="aod_camo_cloak_description"><![CDATA[
        Cuando un Operativo este disparando a este Operativo, ignora la regla de Saturate. Este Operativo tiene la **CHAPTER TACTIC Stealthy**. Si seleccionas esa  **CHAPTER TACTIC**
        , puedes usar las dos opciones (retener dos salvaciones, una normal y una critica).
]]></string>

    <string name="aod_optics_usage"><![CDATA[
 1AP
]]></string>

    <string name="aod_optics_description"><![CDATA[
        Hasta el inicio de la proxima activacion de este Operativo, cuando este disparando, Operativos enemigos no pueden estas Obscure.\n\n

        Este Operativo no puede hacer esta accion mientras este en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>


    <!--Faction Rules-->

    <string name="astartes_lore"><![CDATA[
        Estos superhumanos son modificados con un solo proposito: Guerra.
]]></string>

    <string name="astartes_description"><![CDATA[
        Durante cada activación de Operativos **ANGEL OF DEATH** aliados, pueden realizar dos acciones **Shoot** o dos acciones **Fight**. Si estas dos acciones son **Shoot**
        , un arma Bolt debe ser seleccionada para al menos uno de los disparos, si es un Bolt Sniper Rifle o Heavy Bolter, se debe gastar 1AP extra para el segundo disparo, si
         ambos disparos son con la misma arma.\n
        \n
        Cada Operativo **ANGEL OF DEATH** aliado puede hacer un Counteract sin importar su orden.

]]></string>

    <string name="chapter_tactics_lore"><![CDATA[
        Cada capítulo Marine es una hermandad con sus propias filosofías de combate, con habilidades y características únicas de sus hermanos de batalla, estas filosofías
        son formadas durante miles de años después de interminables guerras y rituales, pero el resultado es brutalmente efectivo al momento de combatir.
]]></string>

    <string name="chapter_tactics_description"><![CDATA[
        Cuando selecciones tu kill team, selecciona una  **CHAPTER TACTIC** primaria y otra secundaria para Operativos **ANGEL OF DEATH** para el resto de la batalla. tener la misma
        **CHAPTER TACTIC** no es acumulable.\n\n

        Si estas jugando una serie de partidas (Liga o Torneo), debes seleccionar las mismas **CHAPTER TACTICS** para cada batalla, aun puedes cambiar la secundaria con
        tu Adaptive Tactics strategy ploy.

                        ---1.AGGRESIVE\n
            Las armas a melee de este Operativo tienen la regla Rending.\n
                        ---2.DUELLER\n
            Cuando este Operativo esté peleando o retaleando, cada uno de tus exitos normales puede ser usado para bloquear un resultado critico sin resolver (a menos de que
         el enemigo tenga la regla Brutal).\n
                        ---3.RESOLUTE\n
            Puedes ignorar cualquier cambio a las APL de este Operativo, y no es afectado por la regla Shock de Operativos enemigos.\n
                        ---4.STEALTHY\n
            Cuando un Operativos dispare a este Operativo, si puedes retener salvaciones por cobertura, puedes retener una salvacion adicional, o puedes retener una salvacion
            critica en su lugar. Esto no es acumulable con salvacion mejorada por Vantage terrain.\n
                        ---5.MOBILE\n
            *Este Operativo puede realizar la acción **Fall Back** por 1AP menos.\n
            *Este Operativo puede realizar la acción **Charge** estando en rango de control de Operativos enemigos, y puede dejar el rango de control de ese Operativo para
            hacer esto, pero aún debe terminar en rango de control de un Operativo enemigo.\n
                        ---6.HARDY\n
            Cuando un Operativo esté disparando a este Operativo, los resultados en dados de defensa de 5+ son resultados críticos. Cuando este operativo esta retaleando,
            el primer dado que inflinja daño normal de 3 o más a este Operativo durante esa secuencia, ese dado hace 1 menos de daño.\n
                        ---7.SHARPSHOOTER\n
            Cuando ese Operativo esté disparando durante una activación en la que no se ha realizado acciones de **Charge, Fall Back** o **Reposition**, el arma bolt
            tiene las reglas Accurate 1 y Severe.
                        ---8.SIEGE SPECIALIST\n
            Las armas de rango de este Operativo tienen la regla Saturate. Cuando este Operativo este peleando o retaleando, Operativos enemigos no pueden asistir.
]]></string>


    <!--Equipment-->

    <string name="purity_seals_lore"><![CDATA[
        Awarded by the Chapters Chaplains, purity seals are inscribed with blessings and inspire the bearer to fight with increased vigour.
]]></string>

    <string name="purity_seals_description"><![CDATA[

        Once per turning point, when a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative is shooting, fighting or retaliating, if you roll two two or more fails, you
            can discard one of them to retain another as a normal success instead.

]]></string>

    <string name="chapter_reliquaries_lore"><![CDATA[
        Many Space Marines bear macabre relics taken from the bodies of their fallen. Those who bear these inspirational items fight all the harder to honour
    the sacrifice of their battle-brothers.
]]></string>

    <string name="chapter_reliquaries_description"><![CDATA[
        You can use the Wrath of Vengeance firefight ploy for 0CP if the specified friendly Operative has an **Engage** order
]]></string>

    <string name="tilting_shields_lore"><![CDATA[
    As well as displaying company colours and personal heraldry, a Space Marines tilting plate serves to protect the bearer in the press of melee combat.
]]></string>

    <string name="tilting_shields_description"><![CDATA[
    Once per turning point, when a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative is fighting or retaliating, after your opponent rolls their attack dice, but before re-rolls, you can use
            this rule. If you do, your opponent cannot retain attack dice results of less than 6 as critical successes during that sequence (ex. Lethal, Rending or Severe).
]]></string>

    <string name="auspex_lore"><![CDATA[
    Auspexes come in many forms. These scanning devices can detect motion, analyse atmospheric conditions and reveal heat signatures.
]]></string>

    <string name="auspex_description"><![CDATA[
    Once per turning point, when a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative performs the **Shoot** action, and you are selecting a valid target, you can use this rule.
            If you do, until the end of the activation/counteraction, enemy Operatives within 8\" of that friendly Operative cannot be Obscured.
]]></string>


    <!--Ploys-->
    <!--Strategy ploys-->

    <string name="combat_doctrine_lore"><![CDATA[
   Space Marines hold the teachings of the Codex Astartes in highest esteem, employing its flexible combat doctrines to annihilate their enemies.
]]></string>

    <string name="combat_doctrine_description"><![CDATA[
    Select one **COMBAT DOCTRINE** from those presented below. Whenever a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative is x, its weapons have the Balanced weapon rule. X is the
     **COMBAT DOCTRINE** you selected.\n\n
    - **DEVASTATOR DOCTRINE:** Shooting an Operative more than 6\" from it.\n
    - **TACTICAL DOCTRINE:** Shooting an Operative within 6\" of it.\n
    - **ASSAULT DOCTRINE:** Fighting or retaliating.
]]></string>

    <string name="no_fear_lore"><![CDATA[
   Space Marines possess extraordinary courage and are utterly unflinching in the face of terrifying horros and overwhelming odds.
]]></string>

    <string name="no_fear_description"><![CDATA[
    You can ignore any changes to the stats of friendly  **ANGEL OF DEATH** Operatives from being injured.
]]></string>

    <string name="adaptive_tactics_lore"><![CDATA[
   There are few more tactically flexible warriors than the Adeptus Astartes. Supplementing the teachings of the Codex Astartes with their own experience, 
         Space Marines may adjust their strategies at a moments notice.
]]></string>

    <string name="adaptive_tactics_description"><![CDATA[
    Change your secondary **CHAPTER TACTIC**. Note this ploy only lasts until the end of the turning point.
]]></string>

    <string name="indomitus_lore"><![CDATA[
   This is the Era Indomitus. The Imperium wages galaxy-spanning crusades to drive back the horrors that plague it, and the battle-brothers of the Adeptus Astartes 
         are spurred on by this righteous purpose.
]]></string>

    <string name="indomitus_description"><![CDATA[
    Whenever an Operative is shooting a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative, if you roll two or more fails, you can discard one of them to retain another as a normal success instead.
]]></string>



    <!--Firefight ploys-->

    <string name="adjust_doctrine_lore"><![CDATA[
   Adeptus Astartes kill teams adapt their strategies on the fly to overcome the foe. Swifly traded hand signals and abrupt vox exchanges herald a shift in doctrine.
]]></string>

    <string name="adjust_doctrine_description"><![CDATA[
    Use this Firefight ploy during a friendly **ANGEL OF DEATH** Operatives activation, before or after it performs an action. If you have used the Combat Doctrine 
    strategy ploy during this turning point, change the **COMBAT DOCTRINE** you selected.
]]></string>

    <string name="transhuman_physiology_lore"><![CDATA[
   The genetically modified physiology of a Space Marine is capable of resisting wounds that would kill a lesser being.
]]></string>

    <string name="transhuman_physiology_description"><![CDATA[
    Use this Firefight ploy when an Operative is shooting a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative, in the Roll Defence Dice Step. You can retain one of your normal successes as a critical
    success instead.
]]></string>

    <string name="shock_assault_lore"><![CDATA[
   The Adeptus Astartes strike with exceptional speed and strength, the roar of chainswords and brutal assaults spelling death for their foes.
]]></string>

    <string name="shock_assault_description"><![CDATA[
    Use this Firefight ploy when a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative is performing the **Fight** action during an activation in which it performed the **Charge** action,
    at the start of the Resolve Attack Dice step. Until the end of that action:\n\n

    -Its melee weapon has the Shock weapon rule.
    -The first time you strike during that sequence, inflict 1 additional damage (to a maximum of 7).
]]></string>

    <string name="wrath_of_vengeance_lore"><![CDATA[
   When roused to anger, a battle-brother of the Adeptus Astartes may be spurred to acts of extraordinary strength and athleticism.
]]></string>

    <string name="wrath_of_vengeance_description"><![CDATA[
    Use this Firefight ploy when a friendly **ANGEL OF DEATH** Operative is counteracting. It can perform an additional 1AP action for free during that action, but both actions must be different.
]]></string>


</resources>
