<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Celestine-->

    <string name="celestian_shield_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

]]></string>

    <string name="celestian_shield_description"><![CDATA[
Siempre que este Operativo esté peleando o retaleando con este perfil, cada uno de tus bloqueos a melee puede detener 2 resultados enemigos sin resolver (en lugar de uno).
]]></string>


    <string name="holy_defender_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="holy_defender_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado visible y a 2\" de este Operativo es seleccionado como objetivo válido para una acción de
**Disparo** o como objetivo de una acción de **Combate** , puedes usar esta regla. Si lo haces, este Operativo se vuelve objetivo válido o es el objetivo del combate en
su lugar (incluso si normalmente no sería posible). Si una acción de **Combate**, trata este Operativo como estando dentro del rango de control del Operativo enemigo. Si es
una acción de **Disparo**, este Operativo tiene Obscure o Cover si el objetivo original lo estaba.\n
\n
Esta regla no tiene efecto si la acción de **Disparo** tiene la regla Blast o Torrent.
]]></string>

    <string name="holy_example_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="holy_example_description"><![CDATA[
Una vez por turno, si este Operativo está **INSPIRING**, puedes usar una Firefight ploy por 0CP si este Operativo es el seleccionado (incluyendo Command Reroll si el dado de 
        ataque o defensa fue lanzado por este Operativo).
]]></string>

    <string name="spiritual_mentor_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="spiritual_mentor_description"><![CDATA[
**SUPPORT.** Selecciona un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado visible y a 6\" de este Operativo. Ese Operativo se gana **INSPIRING** .\n\n

Este Operativo no puede hacer esta acción mientras esté en rango de control con un Operativo enemigo o más de una vez por turno.
]]></string>




    <string name="virge_admonition_icon_bearer_usage"><![CDATA[
        Pasiva
]]></string>

    <string name="virge_admonition_icon_bearer_description"><![CDATA[
Siempre que determines el control sobre un marcador, trata el APL de este Operativo si tuviera 1 más. Esto no es un cambio de APL, así que cualquier cambio es 
        acumulable con esto.
with this

]]></string>



    <string name="null_field_usage"><![CDATA[
    Pasiva
]]></string>

    <string name="null_field_description"><![CDATA[
Este Operativo empieza la batalla con un área de efecto de su Null Field de 1\". Siempre que un Operativo enemigo esté dentro de este rango,
Subtrae 2 al Stat de movimiento de esos Operativos enemigos y empeora su Hit stat por 1 (Esto no es acumulable con estar herido).
        
    ]]></string>

    <string name="nullifyin_ritual_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="nullifyin_ritual_description"><![CDATA[
Añade 1\" al rango del Null Field (hasta un máximo de 5\").
Puedes marcar el rango actual con tokens o dados equivalentes al área de efecto del Null Field.\n\n
        
Este Operativo no puede hacer esta acción mientras esté en rango de control con un Operativo enemigo o más de una vez por turno.
    ]]></string>

    <string name="inspirational_pyre_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="inspirational_pyre_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando este Operativo inflige daño a un Operativo enemigo con cualquier perfil de su Hand Flamer, pero no lo incapacita, puedes usar esta regla.
Si lo haces, puedes seleccionar un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado a 6\" de este Operativo para que gane **INSPIRING**.
    ]]></string>

    <string name="torrent0_usage"><![CDATA[

        Special Weapon Rule

    ]]></string>

    <string name="torrent0_description"><![CDATA[
Torrent 0\" significa que no puedes seleccionar un objetivo secundario, pero aún aplica Lethal 5+ si se usa dentro de un espacio cerrado.
        
    ]]></string>

    <string name="accusing_exorcist_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="accusing_exorcist_description"><![CDATA[
Cuando este Operativo está **INSPIRING**, la strategy ploy Suspect & Eliminate cuesta 0CP si el Operativo enemigo o marcador que selecciones es visible o a 6\"
        de este Operativo.
    ]]></string>

    <string name="speak_of_her_deeds_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="speak_of_her_deeds_description"><![CDATA[
**SUPPORT.** Selecciona un Operativo aliado con **INSPIRING** visible y a 6\" de este Operativo. Ese Operativo deja de tener **INSPIRING**. Despues
, selecciona otro Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado visible y a 6\" de este Operativo, puedes otorgarle a ese Operativo una **BENEDICTION** de la regla Martyrdom de esta
faccion a ese Operativo (excluyendo Exigence).
    ]]></string>

    <string name="zealous_ultimatum_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="zealous_ultimatum_description"><![CDATA[
Una vez por batalla como **STRATEGIC GAMBIT.** Selecciona un Operativo enemigo a 8\" de este Operativo y escogelo para un Ultimatum. Tu oponente debe aceptar o declinar ese
Ultimatum.\n
\n
Si el Ultimatum es aceptado, siempre que este Operativo combata o retalee contra ese Operativo enemigo, añade 1 ATK a la estadística del Blessed Broadsword de este Operativo.
La primera vez que este Operativo incapacite a ese Operativo enemigo combatiendo o retaliando durante la batalla, añade 1 ATK a la estadística del Blessed Broadsword de este Operativo
hasta el fin de la batalla. En cualquier caso, siempre hasta un maximo de 5.\n
\n
Si el Ultimatum es declinado, siempre que ese Operativo enemigo pelee o retalee contra Operativos **CELESTIAN INSIDIANT** aliados, sustrae 1 a la estadística de ATK de las armas
        de ese Operativo.
    ]]></string>


    <string name="celestian_blade_stance_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="celestian_blade_stance_description"><![CDATA[
Siempre que este Operativo pelee o retalee, puedes resolver uno de tus éxitos antes del orden normal. Si lo haces, debes usarlo para bloquear.
    ]]></string>

    <string name="simulacrum_nullificatus_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="simulacrum_nullificatus_description"><![CDATA[
Siempre que determines el control de un marcador, trata el total de APL de enemigos Operativos como si tuvieran 1 menos si al menos uno de esos Operativos está a
        3\" de este Operativo. Esto no es un cambio de APL, así que cualquier cambio es acumulable con esto.

    ]]></string>

    <string name="devotion_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="devotion_description"><![CDATA[
Al final de cada activación de este Operativo, si está **INSPIRING** y controlé un Marcador de Objetivo o Marcador de misión, un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** 
aliado visible y a 6\" gana **INSPIRING**.

    ]]></string>

    <string name="inspired_strike_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="inspired_strike_description"><![CDATA[
Siempre que este Operativo esté **INSPIRING**, añade 1 al daño crítico a las armas de este Operativo.
    ]]></string>

    <!--Faction Rules-->

    <string name="martyrdoom_lore"><![CDATA[
Veteranas de la orden Militante, Celestian Insidiants cazan brujos con prejuicio extremo. Aquellas abatidas en sus labores se vuelven mártires,
sus muertes solo sirven para endurecer la determinación de sus hermanas sobrevivientes.
]]></string>

    <string name="martyrdoom_description"><![CDATA[
Siempre que una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT** aliada que esté **INSPIRING** es incapacitada, antes de que sea removida del Killzone, selecciona otra aliada
**CELESTIAN INSIDIANT** a 6\" y que sea visible de esta Operativa.
\n
Luego, esa Operativa seleccionada gana una **BENEDICTION** (ningún Operativo incapacitado puede beneficiarse de una **BENEDICTION**).\n
\n
BENEDICTION   //  EFFECT\n
\n
Ardour        //    Hasta el final de la batalla, añade 1 a la estadística de APL de este Operativo; no puedes usar esto con tu **SUPERIOR**.\n
\n
Wrath         //    Hasta el fin de la batalla, las armas de este Operativo ganan la regla Ceaseless.\n
\n
Restoration   //    Este Operativo recupera D3+2 Heridas perdidas.\n
\n
Exigence      //    Este Operativo puede hacer una accion de **Carga** o **Dash** gratis (No se puede mover más de 3\"), pero debe quedar mas cerca de esa Operativa incapacitada.\n
]]></string>


    <string name="weapons_of_the_witch_hunters_lore"><![CDATA[
Celestian Insidiants se equipan con múltiples armas esotéricas, armaduras y armas hechas para defendarlas contra magia e impedir la canalización de estas
energias maléficas.
    ]]></string>

    <string name="weapons_of_the_witch_hunters_description"><![CDATA[
Armas **Psychic** de distancia no pueden infligir daño a Operativas  **CELESTIAN INSIDIANT**. Para efectos de acciones **Psychic**, aliadas **CELESTIAN INSIDIANT**
no pueden ser seleccionadas y no pueden ser tratadas como estando dentro de la distancia de dichos efectos. Cuando un Operativo Psyker está a 3\" de una **CELESTIAN INSIDIANT**:
\n\n
• Ese Operativo no puede realizar acciones **Psychic** o usar reglas **Psychic** adicionales.\n
\n
• Ese Operativo no puede usar armas *Psychic** de rango.\n
\n
• Armas de melee *Psychic** no tiene reglas especiales, y no puede hacer daño mayor a 3/4.\n
\n
Algunas armas de este equipo tienen la regla **Anti-PSYKER**.\n
\n
* **Anti-PSYKER**: Siempre que esta arma sea usada contra un Operativo con la Regla **PSYKER**, el arma gana Lethal 5+.
    ]]></string>

    <string name="inspiration_lore"><![CDATA[
Veteranas Celestian de la orden Militante dirigen dando el ejemplo a sus hermanas, inspirándolas para lanzarse a las peleas más duras contra los enemigos más mortales.
    ]]></string>

    <string name="inspiration_description"><![CDATA[
Siempre que una **CELESTIAN INSIDIANT** aliada:\n
\n
• Incapacita un Operativo enemigo con una 6 o heridas, ese Operativo aliado se vuelve **INSPIRING**\n
• Cuando realiza la acción **Carga**, antes de moverse, esta unidad está **INSPIRING**\n  
\n
Cuando una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT** está **INSPIRING**, sus armas ganan la regla Severe.
    ]]></string>


    <!--Equipment-->

    <string name="psyk_out_grenades_lore"><![CDATA[
Las granadas Psyk-out son particularmente eficaces contra Psykers.
]]></string>

    <string name="psyk_out_grenades_description"><![CDATA[
Este equipamiento te permite seleccionar dos granadas de utilidad del equipamiento universal, deben ser las dos granadas Stun, si también seleccionas granadas de utilidad
no pueden ser de Stun (No puedes tener mas de dos granadas de Stun). Cuando un Operativo hace un test de Stun como resultado de una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT**
realizando la acción **Stun Grenade**, si el resultado es 3+, también inflige daño a ese Operativo igual a la mitad del valor del dado (redondeando hacia arriba).
Si ese Operativo tiene la clave **PSYKER**, inflige daño igual al resultado del dado en su lugar.
]]></string>

    <string name="vocifera_mortis_lore"><![CDATA[
Cuando el portador de este dispositivo fallece, transmite un requirem sombrio a traves de los canales vox de sus hermanas, transmitiendo la accion de martirio e inspirando a sus
hermanas de batalla.
]]></string>

    <string name="vocifera_mortis_description"><![CDATA[
Una vez en la batalla, cuando una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT** **INSPIRING** es incapacitada, puedes usar esta regla. Si lo haces, para resolver la regla Martyrdom faction rule
selecciona un Operativo que no sea visible o esté a 6\" de este Operativo.
]]></string>

    <string name="saintly_relics_lore"><![CDATA[
Las cazadoras de brujas cargan una variedad de escudos esotericos, defendiendolas de daño maldito, les permite continuar con sus labores sagrados.
]]></string>

    <string name="saintly_relics_description"><![CDATA[
Cuando un dado de ataque vaya a infligir daño a una **CELESTIAN INSIDIANT** aliada, puedes usar esta regla. Si lo haces, lanza un D6 o dos D6 si esa unidad
esta **INSPIRING**: si cualquiera da un resultado de 6, ignora el daño de ese dado de ataque. No puedes ignorar más de un dado por ataque ni más de dos dados durante 
        la batalla de esta forma.
]]></string>

    <string name="auto_flagellator_lore"><![CDATA[
Las Celestian Insidiants más devotas pueden portar dentro de sus armaduras de poder instrumentos de autoflagelacion. En tiempos de crisis estos dispositivos pueden
hacerlas sufrir dolor agonizante, haciendo que su cuerpo y mente se enfoquen para realizar actos inspirandores de fanatismo.
]]></string>

    <string name="auto_flagellator_description"><![CDATA[
Cuando una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT** aliada es activada, puedes usar esta regla. Si lo haces, lanza un D6 e inflige daño equivalente a la mitad del valor del dado
(redondea hacia arriba); al 4+, ese Operativo está **INSPIRING**. No puedes darle **INSPIRING** a más de un Operativo con esta regla por turno.
]]></string>



    <!--Ploys-->
    <!--Strategy ploys-->
    <string name="suspect_eliminate_lore"><![CDATA[
Despiadadas en su persecución, Celestian Insidiant son ágiles para condenar a aquellos bajo sospecha de herejía. Plegarias por inocencia son recibidas
        Por oídos sordos.
]]></string>

    <string name="suspect_eliminate_description"><![CDATA[
Selecciona un Operativo enemigo o un marcador. Si seleccionas un Operativo enemigo, ese Operativo y cada Operativo enemigo visibles y a 2\" de él ganan uno de tus
Suspicion tokens hasta el final del turno. Si seleccionas un marcador, cada enemigo contestando ese marcador gana uno de tus Suspicion tokens hasta el final del turno.\n
\n
Cuando un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado **Dispara** o **Pelea** contra un Operativo con uno de tus Suspicion tokens, las armas de Operativos aliados ganan la 
        regla Punishing.
]]></string>

    <string name="wrathful_determination_lore"><![CDATA[
Tan pronto como Celestian Insidiants detectan hechizeria maldita, ellas perseguiran la fuente a traves de lluvia y fuego.
]]></string>

    <string name="wrathful_determination_description"><![CDATA[
Cuando un Operativo esté disparando a un Operativo **CELESTIAN INSIDIANT** aliado con una orden de **Engage**, puedes relanzar un dado de defensa.

]]></string>

    <string name="suffering_sacrifice_lore"><![CDATA[
Las veteranas del campo de batalla son casi inmunes al dolor. Las heridas solo sirven para mejorar sus aptitudes marciales y como combustible para liberar su ira fanatica.
]]></string>

    <string name="suffering_sacrifice_description"><![CDATA[
Cuando una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT** herida esté disparando, peleando o retaleando contra un Operativo enemigo, sus armas tienen la regla Balanced. 
]]></string>

    <string name="holy_resilience_lore"><![CDATA[
De todas las armas en el arsenal de Celestian Insidiants, fe es el arma mas poderosa, mientras esta no se rompa, estas guerreras pueden ignorar la mayoría de heridas
en una pelea.
]]></string>

    <string name="holy_resilience_description"><![CDATA[
Cuando una aliada **CELESTIAN INSIDIANT** estando **INSPIRING** esta peleando o retaleando, daños Normales o Criticos de 4 o mas infligen 1 menos de daño a ese
        Operativo aliado.
]]></string>

    <!--Firefight ploys-->
    <string name="glory_to_the_martyrs_lore"><![CDATA[
No hay mayor fuente de inspiración que la gloriosa muerte de un mártir.
]]></string>

    <string name="glory_to_the_martyrs_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando una Operativa **CELESTIAN INSIDIANT** es incapacitada mientras pelea o retalea. Puedes golpear el enemigo en esa secuencia con uno de
tus resultados sin resolver antes de ser removida del juego, si ese enemigo es incapacitado como resultado de esta regla, ese Operativo aliado es **INSPIRING** antes de
ser removido del juego, esto con proposito de resolver la regla Martyrdom.
]]></string>

    <string name="faith_fury_lore"><![CDATA[
La ira divina potencia a estas guerreras para arrazar múltiples enemigos.
]]></string>

    <string name="faith_fury_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando una aliada **CELESTIAN INSIDIANT** esté combatiendo y resuelvas un dado para golpear a un enemigo con un éxito crítico. Después de resolver
 el daño, también inflige D3 de daño a cada otro enemigo Operativo visible y a 2\" de este Operativo aliado (lanza el dado por cada uno). Esta unidad puede volverse
**INSPIRING** si algún Operativo enemigo con heridas de 6 o más es incapacitado como resultado de esta regla.
]]></string>

    <string name="unshakeable_pursuit_lore"><![CDATA[
Ni la fatiga ni el terreno pueden mantener a una Celestian Insidiant alejada de su enemigo.
]]></string>

    <string name="unshakeable_pursuit_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy cuando una aliada **CELESTIAN INSIDIANT** active, antes o después de realizar una acción. Hasta el final de esa activación, puedes ignorar cualquier
cambio a la estadística de movimiento. Si ese operativo está **INSPIRING**. añade 1\" a la estadística de movimiento hasta el final de la activación. Si ese Operativo
esta **INSPIRING** como resultado de una acción de **Carga**, puedes usar esta regla para que gane el movimiento adicional (esto toma precedencia sobre las estadísticas no
        cambiando durante la activación).
]]></string>

    <string name="fervent_hate_lore"><![CDATA[
Las Celestian Insidiants llevan el odio y la paranoia de su credo.
]]></string>

    <string name="fervent_hate_description"><![CDATA[
Usa esta Firefight ploy después de lanzar tus dados de ataque para una **CELESTIAN INSIDIANT** aliada, si esta disparando, peleando o retaleando contra un Operativo
enemigo que no tenga la clave **IMPERIUM**. las armas de ese Operativo ganan la regla Ceaseless hasta el final de esa secuencia; si ese enemigo tiene la clave **CHAOS** y/o **PSYKER**, las armas ganan
Relentless en su lugar hasta el final de esa secuencia.
]]></string>

</resources>
