<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Battleclade-->

    <string name="battleclade_autoproxy_eye_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="battleclade_autoproxy_eye_description"><![CDATA[
        Siempre que un Operativo **BATTLECLADE** aliado esté disparando a un enemigo Operativo visible para este Operativo, las armas de rango de esos Operativos aliados
        tienen la regla Saturate. Esta regla no tiene efecto si este Operativo está en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="battleclade_autoproxy_gaze_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="battleclade_autoproxy_gaze_description"><![CDATA[
        Selecciona un Operativo enemigo visible para este Operativo. Hasta el final del turno, siempre que un aliado **BATTLECLADE** le dispare a ese Operativo
        enemigo, puedes usar esta regla. Si lo haces:\n
        \n
        -Ese Operativo no puede estar Obscure.\n
        -El Operativo aliado tiene la regla Seek Light.\n\n
        Este Operativo no puede realizar esta acción estando en rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>


    <string name="battleclade_breach_usage"><![CDATA[

        1 AP

]]></string>

    <string name="battleclade_breach_description"><![CDATA[
        Pon uno de tus marcadores Breach dentro del rango de control de este Operativo, tan cerca como sea posible de una pieza de terreno.
        Siempre que un Operativo esté a 1\" de ese marcador, trata esa parte del terreno como terreno accesible, al pasar por este terreno 
        accesible Operativos pierden 1\" de movimiento.\n\n

        Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo, o si la pieza de terreno no está dentro
        del rango de control de este Operativo.
]]></string>


    <string name="battleclade_divinearcana_usage"><![CDATA[

        Pasiva

]]></string>

    <string name="battleclade_divinearcana_description"><![CDATA[
**STRATEGIC GAMBIT** Puedes inmediatamente cambiar la orden de este Operativo y/o realizar una de estas acciones gratis inmediatamente:\n
        **Omniscanner**\n
        **Fall Back**\n
        **Place marker, Pick up marker**\n
        **Mission action**\n
        **Reposition**\n
        Al momento de hacer una **Reposition** o **Fall back** por esta regla, si este Operativo no esta cargando un marcador, puedes mover este Operativo
        ya sea dentro de tu Drop Zone (o tan cerca como sea posible), o en rango de control de un marcador de misión(TacOp) o marcador de objetivo(CritOp).

]]></string>


    <string name="battleclade_omniscanner_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="battleclade_omniscanner_description"><![CDATA[
        Seleciona un Operativo visible o a 8\" de este Operativo; ese Operativo gana uno de tus marcadores Omniscanner. Siempre que un aliado **BATTLECLADE**
        este disparando, peleando o retaleando contra un enemigo con un marcador de Omniscanner, las armas de ese Operativo aliado ganan la regla Ceaseless.
        \n\n
         Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.
]]></string>

    <string name="battleclade_datacoronal_usage"><![CDATA[

        1AP

]]></string>

    <string name="battleclade_datacoronal_description"><![CDATA[
        **SUPPORT.** Escoge un Operativo **BATTLECLADE** aliado a 6\" de este Operativo y/o de un Operativo **BATTLECLADE AUTO-PROXY** aliado, entonces lanza un D3.
        Si el resultado es igual o menor al número de marcadores de misión (TacOp/CritOp) que esté contestando, ganas 1CP.\n
        Para el propósito del equipamiento Comms Device, la distancia se determina desde el marcador del equipamiento Comms Device para añadir 3\" a la distancia de esta habilidad.
        \n\n
        Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.
    ]]></string>

    <string name="battleclade_network_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="battleclade_network_description"><![CDATA[
     **SUPPORT.** Escoge un Operativo **BATTLECLADE** aliado a 6\" de este Operativo y/o de un Operativo **BATTLECLADE AUTO-PROXY** aliado, para
        inmediatamente realizar un **NETWORK COUNTERACT** (No tienes que hacer **TRANSFER POWER** para hacer esta acción). Continua con la activacion de este Operativo 
        despues de hacerlo.\n
        Para el propósito del equipamiento Comms Device, la distancia se determina desde el marcador del equipamiento Comms Device para añadir 3\" a la distancia de esta habilidad.
        \n\n
        Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.
    ]]></string>

    <string name="battleclade_mechanosuture_array_usage"><![CDATA[

        Pasiva

    ]]></string>

    <string name="battleclade_mechanosuture_array_description"><![CDATA[
Una vez por turno, cuando otro Operativo aliado **BATTLECLADE** vaya a ser incapacitado mientras esté visible y a 3\" de este Operativo, puedes usar esta regla,
siempre y cuando ni este Operativo ni el Operativo aliado estén en rango de control de un Operativo enemigo.
Si lo haces, ese Operativo aliado no es incapacitado; tiene 1 herida restante y no puede ser incapacitado por el resto de la acción. Despues de esa accion, ese 
Operativo aliado puede realizar inmediatamente una acción de **Dash**, pero debe terminar ese movimiento dentro del area de control de este Operativo.
Si esta regla es usada durante la activación de ese Operativo aliado, esa activación termina.\n
No puedes usar esta regla si es una acción de **Disparo** y si este Operativo es un objetivo primario o secundario.
    ]]></string>

    <string name="battleclade_expedient_repair_usage"><![CDATA[

        1AP

    ]]></string>

    <string name="battleclade_expedient_repair_description"><![CDATA[
        Selecciona un Operativo **BATTLECLADE** aliado dentro del rango de control de este Operativo para recuperar D3+3 heridas perdidas.
        No puede usarse con un Operativo con el que se haya usado la regla **Mechanosuture Array** este turno.\n\n
Este Operativo no puede realizar esta acción mientras esté dentro del rango de control de un Operativo enemigo.

    ]]></string>


    <!--Faction Rules-->

    <string name="noospheric_network_lore"><![CDATA[
Los servidores viven bajo el yugo de sus maestros Tecno-Sacerdotes por una red invisible de control. Esta conexión noosférica permite a los servidores ser rápidamente
        reorganizados, transfiriendo poder de procesamiento a otros esclavos que pueden dar mejores resultados a los deseos inmediatos de los Tecno-Sacerdotes.
        Mientras algunos son programados con acciones básicas, otros son instruidos con objetivos claves e importantes para la gloria del dios máquina.
]]></string>

    <string name="noospheric_network_description"><![CDATA[
Una vez durante cada activación de Operativos **BATTLECLADE SERVITOR** aliados, antes o despues de realizar una accion, puedes gastar 1AP para hacer **TRANSFER POWER**. \n\n

Despues de esa activacion, puedes hacer un **NETWORK COUNTERACT** con un Operativo **BATTLECLADE SERVITOR** antes de que tu oponente active. Siempre que hagas un **NETWORK
COUNTERACT** con un aliado, primero selecciona su orden. Puede realizar una accion de 1AP gratis, pero no puede moverse mas de 2\" durante esa accion. Una vez esto termine,
tu oponente activa normalmente.\n\n

Un Operativo no puede hacer **TRANSFER POWER** o **NETWORK COUNTERACT** si tiene menos de 2 APLs (Ej cambios por Stun). **NETWORK COUNTERACT** cuenta como una counteract normal,
pero el Operativo no tiene que estar Expended con una orden de **Engage** para hacerlo, lo que significa que si estan Ready aun pueden activar normalmente despues de hacer un
**NETWORK COUNTERACT**, un operativo que haga **NETWORK COUNTERACT** no puede hacerlo otra vez o hacer un counteract durante el mismo turno.
]]></string>


    <!--Equipment-->

    <string name="covert_guises_lore"><![CDATA[
    Usando sucios trajes de diseño local, con insignias falsas o emisores que corrompen sensores biológicos, este Clado de Batalla puede
        infiltrarse en áreas sin ser detectados.
]]></string>

    <string name="covert_guises_description"><![CDATA[
        Despues de revelar este equipamiento, lanza un D3. Como **STRATEGIC GAMBIT** en el primer turno, un número de Operativos **BATTLECLADE** aliados igual
        al resultado del dado que estén completamente dentro de tu Drop Zone pueden realizar una acción gratis de **Reposition**,
        pero deben estar completamente a 3\" de tu Drop Zone. Tu **TECHNOARCHEOLOGIST** no puede realizar más de una acción de **Reposition** durante el primer turno.
]]></string>

    <string name="electromantic_capacitors_lore"><![CDATA[
       Wired into an Operatives numerous mechanical components, these devices can charge the bodies
       of a clandestine team with coruscating arcs of the sacred Motive Force.
]]></string>

    <string name="electromantic_capacitors_description"><![CDATA[
        Friendly **BATTLECLADE** Operatives melee weapons have the Shock weapon rule. Whenever a friendly
        **BATTLECLADE** Operative is retaliating, its melee weapons have the Severe weapon rule.
]]></string>

    <string name="concealed_apparatus_lore"><![CDATA[
       Seemingly equipper servitors can, at an imperative from their master, swiftly assemble far
       more deadly apparatus, the components of which were hidden in body cavities or as entirely different
       mechanisms.
]]></string>

    <string name="concealed_apparatus_description"><![CDATA[
        **STRATEGIC GAMBIT** in the second turning point. You can swap the locations of any number of
        friendly **BATTLECLADE SERVITOR** Operatives with each other (excluding **GUN SERVITOR**),
        and you can swap the locations of friendly **BATTLECLADE GUN SERVITOR** Operatives with each
        other (remove then from the killzone and swt them back up gain). You cannot swap any Operative
        that have done any of the following during the battle:
        \n
        -Used any weapons on their datacard.
        \n
        -Performed any actions on their datacard.
        \n
        -Used the Mechanosuture Array rule.

]]></string>

    <string name="neurocylic_reserve_cells_lore"><![CDATA[
       Battleclades are granted these devices to accelerate servitor capabilities.
]]></string>

    <string name="neurocylic_reserve_cells_description"><![CDATA[
       After revealing this equipment option, roll one D3. A number of times during the battle equal
       to the result, whenever you **TRANSFER POWER**, you can use this rule. If you do, you can
       **TRANSFER POWER** for 0AP (this takes precedence over the normal Noospheric Network Rules).
]]></string>



    <!--Ploys-->
    <!--Strategy ploys-->
    <string name="noospheric_possession_lore"><![CDATA[
    By broadcasting portions of their neural architecture into their thralls, sometimes via a
    well-positioned relay, manipulative Servitor Underseers effectively possess their tools to better
    direct the Omnissiahs wrath.
]]></string>

    <string name="noospheric_possession_description"><![CDATA[
    **SUPPORT.** Whenever a friendly **BATTLECLADE SERVITOR** Operative is within 6" of a friendly
    **BATTLECLADE AUTO-PROXY** or **BATTLECLADE SERVITOR UNDERSEER** Operative, that friendly **SERVITOR**
    Operativves weapons have the Accurrate 1 weapon rule.\n\n

    For the purpose of the Comms Device universal equipment, the Operative the distance is being
    determined from must control your Comms Device marker to add 3\" to its distance requirement
    for this rule.
]]></string>

    <string name="duty_of_reclamation_lore"><![CDATA[
    Embedded in Battleclade operatives are lurking strands of enhanced binharic doctrine. These instructions await
the moment to activate, triggered by the proximity of a Tech-Priests designated prize.
]]></string>

    <string name="duty_of_reclamation_description"><![CDATA[
    Once per action, you can use the Command Reroll firefight ploy for 0CP if the attack or defence
dice was rolled for a friendly **BATTLECLADE** operative that contests an objective marker or
one of your mission markers.
]]></string>

    <string name="incantation_of_the_iron_soul_lore"><![CDATA[
    Through chanted binharic praise from the Tech-Priests,
or sparked by holy subroutines, microactuators lock
into bracing positions and reserve power cells are
brought online. The flesh may be weak, but the sacred
invulnerability of the Machine God’s augmetic blessings
is evident to all.
]]></string>

    <string name="incantation_of_the_iron_soul_description"><![CDATA[
    Whenever an attack dice inflicts damage of 3 or
more on a friendly **BATTLECLADE** operative,
roll one D6: on a 5+, subtract 1 from that
inflicted damage.
]]></string>

    <string name="prioritised_acquisition_lore"><![CDATA[
    Acquisition is a holy task to a Technoarcheologist,
and their zealous fanaticism bleeds into their binharic
instructions. Faced with the sacrilege of thieves,
aggression protocols are initiated and biochemical
stimulants are released in their thralls, endowing all with
a measure of their master’s repugnance.
]]></string>

    <string name="prioritised_acquisition_description"><![CDATA[
    Select one objective marker or one of your mission markers.\n
• Whenever determining control of that
marker, treat the total APL stat of friendly
**BATTLECLADE** operatives that contest it as 1
higher if at least one friendly **BATTLECLADE**
operative contests that marker. Note this isnt
a change to the APL stat, so any changes are
cumulative with this.\n
• Whenever a friendly **BATTLECLADE** operative
is within 3\" of that marker, add 1 to the Atk stat
of its melee weapons (to a maximum of 4).
]]></string>



    <!--Firefight ploys-->
    <string name="system_exorcism_lore"><![CDATA[
    By redirecting sensory pathways, purging contaminants
or unleashing feral machine spirits to consume tainted
logic loops, the elite operatives of a Battleclade can
exorcise many dangerous afflictions.
]]></string>

    <string name="system_exorcism_description"><![CDATA[
    Use this firefight ploy when you would activate a
friendly **BATTLECLADE** operative. Remove one
rules effect or stat change your opponent has
applied to it (e.g. Poison token, -1APL, cannot be
activated or perform actions, etc.), then activate
it. This ploy cannot allow it to regain lost wounds,
ignore the effects of being injured or remove
mission pack rules.
]]></string>

    <string name="remote_access_lore"><![CDATA[
    Projecting a canticle of hexamathic authority, the most
worthy Tech-Priests can commune with intransigent
machine spirits even without physical contact.
]]></string>

    <string name="remote_access_description"><![CDATA[
    Use this firefight ploy during a friendly
**BATTLECLADE TECH-PRIEST** operatives
activation. Once during that activation, you can
use one of the following rules:\n

• That operative doesnt require a marker to be
within its control range to perform a mission
action that usually requires this (this takes
precedence over that actions conditions).
Instead, the marker must be within 4\" of it
and no enemy operatives can contest that
marker. However, you can ignore enemy
operatives within control range of other
friendly **BATTLECLADE** operatives when
determining this.\n
• That operative doesnt require a hatchways
access point to be within its control range to
perform an **Operate Hatch** action. Instead, that
access point must be within 4\" of it.
]]></string>

    <string name="autoferric_supplication_lore"><![CDATA[
    In extremis, the Omnissiahs faithful channel their zeal
into shielding energy projectors and the refractive
realignment of their bionic body parts.
]]></string>

    <string name="autoferric_supplication_description"><![CDATA[
    Use this firefight ploy when an operative is
shooting a friendly **BATTLECLADE TECH-PRIEST**
operative, at the start of the Roll Attack Dice step.
Until the end of the sequence, ignore the Piercing
weapon rule.
]]></string>

    <string name="servile_surrogacy_lore"><![CDATA[
    Deeply woven into each thralls cybernetic programming
is the instinct to bodily shield their masters should they
be threatened.
]]></string>

    <string name="servile_surrogacy_description"><![CDATA[
    Use this firefight ploy when a friendly
**BATTLECLADE TECH-PRIEST** operative is
selected as the valid target of a Shoot action or
to fight against during the Fight action. Select
one friendly **BATTLECLADE SERVITOR** operative
visible to and within 3" of that first friendly
operative to become the valid target or to be
fought against (as appropriate) instead (even if
it wouldn’t normally be valid for this). If its the
Fight action, treat that SERVITOR operative as
being within the fighting operatives control range
for the duration of that action. If its the Shoot
action, that SERVITOR operative is only in cover
or obscured if the original target was.\n

This ploy has no effect if its the Shoot action
and the ranged weapon has the Blast or Torrent
weapon rule.
]]></string>

</resources>
